<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:ske="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:swrla="http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses">
        <dc:description xml:lang="en">A SKE course ontology that can answer whether a student can register for a certain class.

Ontology contains information about
  - Each subject:
    - ID
    - prerequisites
    - level of student that can register
  - Each student:
    - studentâ€™s year
    - grade of each registered subject</dc:description>
        <dc:title>SKE course</dc:title>
        <terms:contributor>Mai Norapong</terms:contributor>
        <terms:contributor>Tharathorn Bunrattanasathian</terms:contributor>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Focusing on the subjects defined in this document:  
https://www.cpe.ku.ac.th/wp-content/uploads/2018/07/plan1.pdf

Detail of each subjects  
https://www.cpe.ku.ac.th/wp-content/uploads/2018/07/MKA2-SKE.pdf</rdfs:comment>
        <rdfs:label>SKE course</rdfs:label>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/contributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/contributor"/>
    


    <!-- http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#canRegister -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#canRegister">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:comment>DO NOT SET. Inferred from SWRL</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasGrade -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasGrade">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasStudent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasStudent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasSubject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#mustRegisterWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#mustRegisterWith">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#IrreflexiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#passedSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#passedSubject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:comment>DO NOT SET. inffered</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#academicYearEnrolled -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#academicYearEnrolled">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicSemester -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicSemester">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minExclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</xsd:minExclusive>
                    </rdf:Description>
                    <rdf:Description>
                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</xsd:maxInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicYear -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicYear">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasID">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#semesterAllowed -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#semesterAllowed">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minExclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</xsd:minExclusive>
                    </rdf:Description>
                    <rdf:Description>
                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</xsd:maxInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minExclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</xsd:minExclusive>
                    </rdf:Description>
                    <rdf:Description>
                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</xsd:maxInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:seeAlso>DO NOT SET. Inferred from SWRL</rdfs:seeAlso>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearAllowed -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearAllowed">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept">
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#FailingGrade -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#FailingGrade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#ValuePartition"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#ValuePartition"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#ValuePartition -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#ValuePartition"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#D -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#D">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#F">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#FailingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <academicYearEnrolled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2016</academicYearEnrolled>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon_s01219114_2016_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon_s01219114_2016_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#I -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#I">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
        <rdfs:comment>Still not graded</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time"/>
        <currentAcademicSemester rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</currentAcademicSemester>
        <currentAcademicYear rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2020</currentAcademicYear>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
        <rdfs:comment>Passed e.g. ENG</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <academicYearEnrolled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2018</academicYearEnrolled>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01175114_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01175114_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01204211_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01204211_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219114_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219114_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219115_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219115_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219116_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219116_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219117_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219117_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219211_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219211_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219211"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219212_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219212_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219214_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219214_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219214"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219217_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219217_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219218_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219218_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219218"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219222_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219222_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219223_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219223_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219224_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219224_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219224"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219231_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219231_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219243_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219243_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219245_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219245_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219266_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219266_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219335_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219335_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219335"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219345_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219345_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219345"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219346_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219346_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219346"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219366_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219366_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219382_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219382_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219382"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355112_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355112_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355112"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355113_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355113_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355113"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355204_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355204_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355204"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01385223_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01385223_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01385223"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01417167_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01417167_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01417168_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01417168_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417168"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420112_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420112_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420113_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420113_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420114_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420114_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999011_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999011_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999011"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999021_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999021_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999021"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999023_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999023_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999023"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999032_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999032_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999032"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999034_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999034_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999034"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999041_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999041_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999041"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999141_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999141_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999141"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <academicYearEnrolled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2018</academicYearEnrolled>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01175165_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01175165_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175165"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01204211_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01204211_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219114_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219114_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219115_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219115_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219116_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219116_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219117_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219117_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219211_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219211_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219211"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219212_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219212_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219214_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219214_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219214"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219217_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219217_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219218_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219218_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219218"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219222_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219222_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219223_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219223_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219224_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219224_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219224"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219231_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219231_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219243_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219243_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219245_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219245_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219266_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219266_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219335_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219335_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219335"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219345_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219345_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219345"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219346_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219346_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219346"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219366_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219366_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219382_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219382_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219382"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355112_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355112_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355112"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355113_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355113_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355113"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355204_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355204_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355204"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355206_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355206_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355206"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01385223_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01385223_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01385223"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01417167_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01417167_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01417168_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01417168_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417168"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420112_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420112_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420113_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420113_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420114_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420114_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999011_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999011_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999011"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999021_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999021_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999021"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999023_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999023_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999023"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999032_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999032_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999032"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999034_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999034_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999034"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999041_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999041_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999041"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999141_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999141_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999141"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175114 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175114"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175165 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175165"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175xxx -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175xxx">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸ˆà¸´à¸à¸£à¸£à¸¡à¸žà¸¥à¸¨à¸à¸¶à¸©à¸²</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sets, sequences, and functions; logic; the growth of functions; methods of proof 
and mathematical induction; recursive definitions and algorithms; counting methods 
and recurrence relations; relations; introduction to graph theory;  vector spaces and 
orthogonality;    matrices  and  matric  representations  of  linear  systems;    linear 
transformations; solution of linear systems;  eigensystems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¹€à¸‹à¸• à¸¥à¸²  à¸”à¸šà¸±  à¹à¸¥à¸°à¸Ÿà¸±à¸‡à¸à¸Šà¹Œ à¸™à¸±  à¸•à¸£à¸£à¸à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¹€à¸•à¸šà¸´ à¹‚à¸•à¸‚à¸­à¸‡à¸Ÿà¸±à¸‡à¸à¸Šà¹Œ à¸™à¸±  à¸§à¸˜à¸´ à¸à¸µ à¸²à¸£à¸žà¸ªà¸´ à¸¹à¸ˆà¸™à¹Œà¹à¸¥à¸°à¸­à¸¸à¸›à¸™à¸¢à¸±
à¸§à¸˜à¸´ à¸—à¸µ à¸²à¸‡à¸„à¸“à¸•à¸´ à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£ à¹Œ à¸™à¸´à¸¢à¸²à¸¡à¹à¸¥à¸°à¸‚à¸™à¸±à¹‰ à¸•à¸­à¸™à¸§à¸˜à¸´ à¹à¸µ à¸šà¸šà¹€à¸£à¸¢à¸µ à¸à¸‹à¹‰à¸²    à¸§à¸˜à¸´ à¸à¸µ à¸²à¸£à¸™à¸±à¸šà¹à¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸¡à¸± à¸žà¸™à¸± à¸˜à¹à¹Œ à¸šà¸š
à¸›à¸£à¸²à¸à¸à¸‹à¹‰à¸²   à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸¡à¸± à¸žà¸™à¸± à¸˜ à¹Œà¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹€à¸¹à¹‰ à¸šà¸­à¹‰à¸· à¸‡à¸•à¸™à¹‰ à¹€à¸à¸¢à¹ˆà¸µ à¸§à¸à¸šà¸± à¸—à¸¤à¸©à¸Žà¸à¸µ à¸£à¸²à¸Ÿ  à¸›à¸£à¸ à¸´ à¸¹à¸¡à¹€à¸´à¸§à¸à¹€à¸•à¸­à¸£à¹à¹Œ à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸•à¸‡à¸±à¹‰ à¸‰à¸²à¸  
à¹€à¸¡à¸•à¸£à¸à¸´ à¸‹à¹à¹Œ à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸™ à¸²à¹€à¸ªà¸™à¸­à¸£à¸°à¸šà¸šà¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¹€à¸ªà¸™à¹‰ à¸”à¸§à¹‰ à¸¢à¹€à¸¡à¸•à¸£à¸à¸´ à¸‹ à¹Œ  à¸à¸²à¸£à¹à¸›à¸¥à¸‡à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¹€à¸ªà¸™à¹‰   à¸„à¸²  à¸•à¸­à¸šà¸‚à¸­à¸‡à¸£à¸°à¸šà¸šà¹€à¸Šà¸‡à¸´
à¹€à¸ªà¸™à¹‰   à¸£à¸°à¸šà¸šà¹„à¸­à¹€à¸à¸™</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Discrete Mathematics and Linear Algebra</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸„à¸“à¸´à¸•à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£à¹€à¹Œà¸•à¸¡à¹‡à¸«à¸™à¹ˆà¸§à¸¢à¹à¸¥à¸°à¸žà¸Šà¸µà¸„à¸“à¸´à¸•à¹€à¸Šà¸‡à¸´à¹€à¸ªà¸™à¹‰</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Visual programming; variables; selection; iteration; methods; arrays; classes; 
object-oriented programming; graphical user interface; data handling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¹€à¸‚à¸¢à¸µ à¸™à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸”à¸§à¹‰ à¸¢à¸ à¸²à¸ž  à¸•à¸§à¸± à¹à¸›à¸£ à¸—à¸²à¸‡à¹€à¸¥à¸­à¸· à¸ à¸à¸²à¸£à¸§à¸™à¸£à¸­à¸š à¹€à¸¡à¸—à¸˜à¸­à¸” à¸­à¸²à¹€à¸£à¸¢ à¹Œ à¸„à¸¥à¸²à¸ª 
à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸§à¸•à¸± à¸–à¸¸ à¸à¸²à¸£à¸•à¸”à¸´ à¸•à¹ˆà¸­à¸à¸šà¸± à¸œà¹ƒà¸¹à¹‰ à¸Šà¹‚à¹‰ à¸”à¸¢à¹ƒà¸Šà¸ à¹‰ à¸²à¸žà¸ªà¸à¸± à¸¥à¸à¸± à¸©à¸“à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Programming I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´à¹€à¸•à¸­à¸£à¹ŒI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">I  
      Laboratory for</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸à¸´ à¸²à¸£à¸ª à¸²à¸«à¸£à¸šà¸± à¸§à¸Šà¸´ à¸² 01219114 à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´ à¹€à¸•à¸­à¸£ à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Programming Laboratory I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´à¸•à¸±à¸à¸´à¸²à¸£à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´à¹€à¸•à¸­à¸£à¹ŒI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Induction and recursion; object-oriented programming; encapsulation; dynamic 
dispatching;  interface;  inheritance;  subtyping;  exception  and  exception  handling; 
lambda expression; design patterns; principles of software engineering.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸­à¸™à¸´ à¸”à¸„à¸± à¸Šà¸™à¸±à¹ˆ à¹à¸¥à¸°à¸£à¹€à¸µà¸„à¸­à¸£à¸Šà¹Œ à¸™à¸±à¹ˆ   à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸§à¸•à¸± à¸–à¸¸  à¹€à¸­à¸™à¹‡ à¹à¸„à¹Šà¸›à¸‹à¹€à¸¹ à¸¥à¸Šà¸™à¸±à¹ˆ   à¸à¸²à¸£à¸”à¸ªà¸´ à¹à¸žà¸Šà¹à¸šà¸šà¸žà¸¥
à¸§à¸•à¸± à¸£ à¸­à¸™à¸´ à¹€à¸•à¸­à¹€à¸Ÿà¸ª à¸­à¸™à¸´ à¹€à¸®à¸­à¸£à¹à¸´ à¸•à¸™à¸‹ à¹Œ à¹„à¸—à¸›à¹Œà¸£à¸­à¸‡ à¸ªà¸ à¸²à¸§à¸°à¹„à¸¡à¸›à¹ˆ à¸à¸•à¹à¸´ à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£ à¸™à¸´à¸žà¸ˆà¸™à¹Œà¹à¸¥à¸¡à¸šà¸”à¹Œ à¸² à¹à¸šà¸š
à¹à¸œà¸™à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£ à¹Œ à¸«à¸¥à¸à¸± à¸à¸²à¸£à¸žà¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™à¸—à¸²à¸‡à¸§à¸¨à¸´ à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Programming II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´à¹€à¸•à¸­à¸£à¹ŒII</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">II  
    Laboratory for</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸à¸´ à¸²à¸£à¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸§à¸Šà¸´ à¸² 01219116 à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´ à¹€à¸•à¸­à¸£ à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Programming Laboratory II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´à¸•à¸±à¸à¸´à¸²à¸£à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´à¹€à¸•à¸­à¸£à¹ŒII</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219211 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219211">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Program development skill enhancement camp, at least</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸„à¹ˆà¸²à¸¢à¹€à¸žà¸¡à¸´à¹ˆ à¸žà¸™à¸¹ à¸—à¸à¸± à¸©à¸°à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸± à¸™à¸²à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¹„à¸¡à¸•à¹ˆ à¹ˆà¸²  à¸à¸§à¹ˆà¸² 48 à¸Šà¸§à¸±à¹ˆ à¹‚à¸¡à¸‡</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Development Training Camp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸„à¸²à¹ˆà¸¢à¸à¸¶à¸à¸žà¸’à¸±à¸™à¸²à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">I   
               Laboratory for</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸à¸´ à¸²à¸£à¸ª à¸²à¸«à¸£à¸šà¸± à¸§à¸Šà¸´ à¸² 01219217 à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸ªà¸£à¸²à¹‰ à¸‡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¹à¸¥à¸°à¸‚à¸™à¸±à¹‰ à¸•à¸­à¸™à¸§à¸˜à¸´  à¸µ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Structure and Algorithm Laboratory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´à¸•à¸±à¸à¸´à¸²à¸£à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸ªà¸£à¸²à¹‰à¸‡à¸‚à¸­à¹‰à¸¡à¸¥à¸¹à¹à¸¥à¸°à¸‚à¸™à¸±à¹‰à¸•à¸­à¸™à¸§à¸˜à¸´à¸µ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219214 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219214">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Probability;  discrete  and  continuous  random  variable;  function  of  random 
variable;  multiple  random  variables;  sampling;  sampling  distribution;  descriptive 
statistics;  distribution  visualization;  parameter  estimation;  confidence  intervals; 
hypothesis testing; Chi-square test; regression analysis; application to software and 
knowledge engineering problems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸™à¹ˆà¸²à¸ˆà¸°à¹€à¸›à¹‡à¸™ à¸•à¸§à¸± à¹à¸›à¸£à¸ªà¸¸à¹ˆà¸¡à¹„à¸¡à¸•à¹ˆ à¹ˆà¸­à¹€à¸™à¹ˆà¸­à¸· à¸‡à¹à¸¥à¸°à¸•à¹ˆà¸­à¹€à¸™à¹ˆà¸­à¸· à¸‡ à¸Ÿà¸±à¸‡à¸à¸Šà¹Œ à¸™à¸±à¹ˆ à¸‚à¸­à¸‡à¸•à¸§à¸± à¹à¸›à¸£à¸ªà¸¸à¹ˆà¸¡ à¸•à¸§à¸± à¹à¸›à¸£à¸ªà¸¸à¹ˆà¸¡
à¸«à¸¥à¸²à¸¢à¸•à¸§à¸±   à¸à¸²à¸£à¸ªà¸¸à¹ˆà¸¡à¸•à¸§à¸± à¸­à¸¢à¸²à¹ˆ à¸‡  à¸à¸²à¸£à¹à¸ˆà¸à¹à¸ˆà¸‡à¸à¸²à¸£à¸ªà¸¸à¹ˆà¸¡à¸•à¸§à¸± à¸­à¸¢à¸²à¹ˆ à¸‡  à¸ªà¸–à¸•à¸´ à¸žà¸´ à¸£à¸£à¸“à¸™à¸² à¸à¸²à¸£à¸ªà¸£à¸²à¹‰ à¸‡à¸ à¸²à¸žà¸à¸²à¸£
à¸à¸£à¸°à¸ˆà¸²à¸¢ à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸¡à¸²à¸“à¸„à¹ˆà¸²à¸žà¸²à¸£à¸²à¸¡à¹€à¸´à¸•à¸­à¸£ à¹Œ à¸Šà¹ˆà¸§à¸‡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¹€à¸Šà¹ˆà¸­à¸· à¸¡à¸™à¸±à¹ˆ  à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸šà¸ªà¸¡à¸¡à¸•à¸à¸´ à¸²à¸™ à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸š
à¹„à¸„à¸ªà¹à¸„à¸§à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸à¹Œ à¸²à¸£à¸–à¸”à¸–à¸­à¸¢  à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸¢à¸à¸¸ à¸•à¸à¹Œ à¸šà¸± à¸›à¸±à¸à¸«à¸²à¸”à¸²à¹‰ à¸™à¸§à¸¨à¸´ à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£à¹à¹Œ à¸¥à¸°
à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Probability and Statistics for Software and Knowledge Engineers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸™à¹ˆà¸²à¸ˆà¸°à¹€à¸›à¹‡à¸™à¹à¸¥à¸°à¸ªà¸–à¸•à¸´à¸ªà¸´à¸²à¹à¸«à¸£à¸šà¸±à¸§à¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹à¹Œà¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¸¹à¹‰</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Abstract data types:  stack, queues, lists, trees, and graphs; data abstraction; 
basic algorithms for problem solving: analysis of algorithms, correctness of algorithms, 
complexity analysis, greedy algorithms, divide-and-conquer techniques.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¸Šà¸™à¸´à¸”à¸™à¸²à¸¡à¸˜à¸£à¸£à¸¡à¸žà¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™ à¹„à¸”à¹à¹‰ à¸à¹ˆ à¸à¸­à¸‡à¹€à¸£à¸¢à¸µ à¸šà¸—à¸šà¸± à¸‹à¸­à¹‰ à¸™ à¹à¸–à¸§à¸„à¸­à¸¢ à¸£à¸²à¸¢à¸à¸²à¸£ à¸•à¸™à¹‰ à¹„à¸¡ à¹‰ à¸à¸£à¸²à¸Ÿ
à¹€à¸šà¸­à¹‰à¸· à¸‡à¸•à¸™à¹‰   à¸à¸²à¸£à¸ªà¸£à¸²à¹‰ à¸‡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¸™à¸²à¸¡à¸˜à¸£à¸£à¸¡  à¸‚à¸™à¸±à¹‰ à¸•à¸­à¸™à¸§à¸˜à¸´ à¸žà¸µ à¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™à¸ª à¸²à¸«à¸£à¸šà¸± à¹à¸à¹‰à¸›à¸±à¸à¸«à¸²  à¹„à¸”à¹à¹‰ à¸à¹ˆ  à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¹Œ
à¸­à¸¥à¸± à¸à¸­à¸£à¸—à¸´ à¸¡à¸¶   à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸–à¸¹à¸à¸•à¸­à¹‰ à¸‡à¸‚à¸­à¸‡à¸­à¸¥à¸± à¸à¸­à¸£à¸—à¸´ à¸¡à¸¶   à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸„à¹Œ à¸§à¸²à¸¡à¸‹à¸šà¸± à¸‹à¸­à¹‰ à¸™à¸‚à¸­à¸‡à¸­à¸¥à¸± à¸à¸­à¸£à¸—à¸´ à¸¡à¸¶   à¸à¸²à¸£
à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸­à¸¥à¸± à¸à¸­à¸£à¸—à¸´ à¸¡à¸¶ à¸—à¸„à¹ˆà¸µ à¸£à¸­à¸šà¸„à¸¥à¸¸à¸¡à¸‚à¸™à¸±à¹‰ à¸•à¸­à¸™à¸§à¸˜à¸´ à¹€à¸µ à¸Šà¸‡à¸´ à¸¥à¸°à¹‚à¸¡à¸š à¹à¸¥à¸°à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¸à¸²à¸£à¹à¸šà¹ˆà¸‡à¹à¸¢à¸à¹€à¸žà¹ˆà¸­à¸· à¹€à¸­à¸²à¸Šà¸™à¸°</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Structure and Algorithm I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸ªà¸£à¸²à¹‰à¸‡à¸‚à¸­à¹‰à¸¡à¸¥à¸¹à¹à¸¥à¸°à¸‚à¸™à¸±à¹‰à¸•à¸­à¸™à¸§à¸˜à¸´à¸µI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219218 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219218">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Abstract data types: hashing, dictionary, priority queue; design and analysis 
of  algorithm:  shortest  path  problem,  minimum  spanning  tree  problem,  dynamic 
programming, network flow, NP-completeness.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¸Šà¸™à¸´à¸”à¸™à¸²à¸¡à¸˜à¸£à¸£à¸¡à¸žà¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™ à¹„à¸”à¹à¹‰ à¸à¹ˆ à¸à¸²à¸£à¸—à¸²  à¹à¸®à¸Šà¸Šà¸‡à¸´à¹ˆ  à¸”à¸à¸´ à¸Šà¸™à¸± à¸™à¸²à¸£ à¸µà¹à¸–à¸§à¸„à¸­à¸¢à¹à¸šà¸šà¸¡à¸¥à¸µ  à¸²à¸”à¸šà¸±  
à¸‚à¸™à¸±à¹‰ à¸•à¸­à¸™à¸§à¸˜à¸´ à¹ƒà¸µ à¸™à¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¹à¸à¸›à¹‰ à¸±à¸à¸«à¸²à¸—à¸‹à¹ˆà¸µ à¸šà¸± à¸‹à¸­à¹‰ à¸™à¸¢à¸‡à¸´à¹ˆ à¸‚à¸™à¹‰à¸¶  à¹„à¸”à¹à¹‰ à¸à¹ˆ à¸à¸²à¸£à¸«à¸²à¸£à¸°à¸¢à¸°à¸—à¸²à¸‡à¸ªà¸™à¸±à¹‰ à¸—à¸ªà¹ˆà¸µ à¸¸à¸” à¸›à¸±à¸à¸«à¸²à¸•à¸™à¹‰ à¹„à¸¡ à¹‰
à¸ªà¹à¸›à¸™  à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¹à¸šà¸šà¸žà¸¥à¸§à¸•à¸±  à¸´ à¸›à¸±à¸à¸«à¸²à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸±  à¸›à¸±à¸à¸«à¸²à¸à¸£à¸²à¸Ÿ à¸›à¸±à¸à¸«à¸²à¹€à¸­à¸™à¹‡ à¸žà¸šà¸µ à¸£à¸šà¸´ à¸¹à¸£à¸“à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Structure and Algorithm II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸ªà¸£à¸²à¹‰à¸‡à¸‚à¸­à¹‰à¸¡à¸¥à¸¹à¹à¸¥à¸°à¸‚à¸™à¸±à¹‰à¸•à¸­à¸™à¸§à¸˜à¸´à¸µII</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Low-level  information  organization  and  representation;  fundamentals  of 
computing hardware organization; processes and threads; synchronization and parallel 
programming; memory systems; file systems; introduction to distributed systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¹à¸—à¸™à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¹ƒà¸™à¸£à¸°à¸”à¸šà¸± à¸¥à¹ˆà¸²à¸‡  à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸ªà¸£à¸²à¹‰ à¸‡à¸‚à¸­à¸‡à¸®à¸²à¸£à¸”à¹Œ à¹à¸§à¸£à¸žà¹Œ à¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™à¹ƒà¸™à¸à¸²à¸£
à¸„à¸²  à¸™à¸§à¸“ à¹‚à¸›à¸£à¹€à¸‹à¸ªà¹à¸¥à¸°à¹€à¸—à¸£à¸” à¸à¸²à¸£à¸‹à¸‡à¸´ à¹‚à¸„à¸£à¹„à¸™à¸‹à¹à¹Œ à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¹à¸šà¸šà¸‚à¸™à¸²à¸™ à¸£à¸°à¸šà¸šà¸«à¸™à¹ˆà¸§à¸¢à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ˆà¸²   
à¸£à¸°à¸šà¸šà¹„à¸Ÿà¸¥ à¹Œ à¸žà¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™à¸£à¸°à¸šà¸šà¸à¸²à¸£à¸„à¸²  à¸™à¸§à¸“à¹à¸šà¸šà¸à¸£à¸°à¸ˆà¸²à¸¢</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Introduction to Computer Systems</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸žà¸™à¹‰à¸·à¸à¸²à¸™à¸‚à¸­à¸‡à¸£à¸°à¸šà¸šà¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´à¹€à¸•à¸­à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Laboratory for</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸à¸´ à¸²à¸£à¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸§à¸Šà¸´ à¸² 01219222 à¸žà¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™à¸‚à¸­à¸‡à¸£à¸°à¸šà¸šà¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´ à¹€à¸•à¸­à¸£ à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer System Laboratory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´à¸•à¸±à¸à¸´à¸²à¸£à¸£à¸°à¸šà¸šà¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´à¹€à¸•à¸­à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219224 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219224">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Principle of data communication; communication architecture and protocols; 
local and wide area networks; internetworking with TCP/IP and the internet; network 
programming; web application programming interface; related and emerging network 
technologies.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸«à¸¥à¸à¸± à¸à¸²à¸£à¸à¸²à¸£à¸ªà¹ˆà¸­à¸· à¸ªà¸²à¸£à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¸à¸²à¸£à¸ªà¹ˆà¸­à¸· à¸ªà¸²à¸£à¹à¸¥à¸°à¹‚à¸žà¸£à¹‚à¸—à¸„à¸­à¸¥  à¹€à¸„à¸£à¸­à¸· à¸‚à¸²à¹ˆ à¸¢
à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´ à¹€à¸•à¸­à¸£à¹€à¹Œ à¸‰à¸žà¸²à¸°à¸—à¹à¹ˆà¸µ à¸¥à¸°à¸šà¸£à¹€à¸´ à¸§à¸“à¸à¸§à¸²à¹‰ à¸‡  à¸à¸²à¸£à¹€à¸Šà¹ˆà¸­à¸· à¸¡à¹‚à¸¢à¸‡à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‚à¸²à¹ˆ à¸¢à¸”à¸§à¹‰ à¸¢à¸—à¸‹à¸µ à¸žà¸µ à¸µà¹„à¸­à¸žà¹à¸µ à¸¥à¸°à¸­à¸™à¸´ à¹€à¸—à¸­à¸£à¹€à¹Œ à¸™à¹‡à¸•/
à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¹€à¸„à¸£à¸­à¸· à¸‚à¹ˆà¸²à¸¢ à¸ªà¹ˆà¸§à¸™à¸•à¹ˆà¸­à¸›à¸£à¸°à¸ªà¸²à¸™à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸›à¸£à¸°à¸¢à¸à¸¸ à¸•à¸šà¹Œ à¸™à¹€à¸§à¸šà¹‡  à¹€à¸—à¸„à¹‚à¸™à¹‚à¸¥à¸¢à¸”à¸µ à¸²à¹‰ à¸™à¹€à¸„à¸£à¸­à¸· à¸‚à¸²à¹ˆ à¸¢à¸—à¹ˆà¸µ
à¹€à¸à¸¢à¹ˆà¸µ à¸§à¸‚à¸­à¹‰ à¸‡à¹à¸¥à¸°à¹€à¸—à¸„à¹‚à¸™à¹‚à¸¥à¸¢à¸ªà¸µ à¸¡à¸¢à¸± à¹ƒà¸«à¸¡à¹ˆ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Network Architecture and Programming</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¹€à¸„à¸£à¸­à¸·à¸‚à¸²à¹ˆà¸¢à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´à¹€à¸•à¸­à¸£à¹à¹Œà¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Data modeling and the entity-relationship models; relational data models; SQL 
and query processing; constraints, views, and indexes; database design theory and 
normalization; transaction and concurrency; storage and file structures; object-relational 
model; NoSQL databases; database application development.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¹‚à¸¡à¹€à¸”à¸¥à¸‚à¹‰à¸­à¸¡à¸¹à¸¥à¹à¸¥à¸°à¹‚à¸¡à¹€à¸”à¸¥à¹à¸šà¸šà¸­à¸‡à¸„à¹Œà¸›à¸£à¸°à¸à¸­à¸šà¹à¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸±à¸¡à¸žà¸±à¸™à¸˜à¹Œ à¹‚à¸¡à¹€à¸”à¸¥à¸‚à¹‰à¸­à¸¡à¸¹à¸¥à¹à¸šà¸š
à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸¡à¸± à¸žà¸™à¸± à¸˜ à¹Œ à¸ à¸²à¸©à¸²à¹€à¸­à¸ªà¸„à¸§à¸´ à¹à¸­à¸¥à¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸¡à¸§à¸¥à¸œà¸¥à¸à¸²à¸£à¹€à¸£à¸¢à¸µ à¸à¸„à¹‰à¸™à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¹€à¸‡à¹ˆà¸­à¸· à¸™à¹„à¸‚ à¸¡à¸¸à¸¡à¸¡à¸­à¸‡à¹à¸¥à¸°
à¸”à¸Šà¸± à¸™à¸µ  à¸—à¸¤à¸©à¸Žà¸à¸µ à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸à¸²à¸™à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸— à¸²à¹ƒà¸«à¹‰à¹€à¸›à¹‡à¸™à¸¡à¸²à¸•à¸£à¸à¸²à¸™  à¸£à¸²à¸¢à¸à¸²à¸£à¹€à¸›à¸¥à¸¢à¹ˆà¸µ à¸™à¹à¸›à¸¥à¸‡à¹à¸¥à¸°
à¸à¸²à¸£à¸— à¸²à¸‡à¸²à¸™à¹ƒà¸™à¸ à¸²à¸§à¸°à¸žà¸£à¸­à¹‰ à¸¡à¸à¸™à¸±   à¸«à¸™à¹ˆà¸§à¸¢à¹€à¸à¸šà¹‡ à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¹à¸¥à¸°à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸ªà¸£à¸²à¹‰ à¸‡à¹à¸Ÿà¹‰à¸¡  à¹‚à¸¡à¹€à¸”à¸¥à¸§à¸•à¸± à¸–à¸¸à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸¡à¸± à¸žà¸™à¸± à¸˜à¹Œ  
à¸à¸²à¸™à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¸—à¹„à¹ˆà¸µ à¸¡à¹„à¹ˆ à¸”à¹€à¹‰ à¸›à¹‡à¸™à¹à¸šà¸šà¹€à¸­à¸ªà¸„à¸§à¸´ à¹à¸­à¸¥  à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸± à¸™à¸²à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¸›à¸£à¸°à¸¢à¸à¸¸ à¸•à¸à¹Œ à¸²à¸™à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Database Systems for Software and Knowledge Engineers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸£à¸°à¸šà¸šà¸à¸²à¸™à¸‚à¸­à¹‰à¸¡à¸¥à¸¹à¸ªà¸²à¹à¸«à¸£à¸šà¸±à¸§à¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹à¹Œà¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¸¹à¹‰</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Software  requirement  analysis  and  specifications;  application  of  software 
process into development life cycle; software development that accurately fulfills the 
requirements; use of software principles in the design phase; use of software patterns 
in software implementation; software creation that is open for changes in the future.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¹Œà¸„à¸§à¸²à¸¡à¸•à¹‰à¸­à¸‡à¸à¸²à¸£à¹à¸¥à¸°à¸‚à¸­à¹‰ à¸ à¸²à¸«à¸™à¸”à¹ƒà¸™à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸± à¸™à¸²à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸¢à¸¸à¸à¸•à¹Œà¹ƒà¸Šà¹‰
à¸‚à¸™à¸±à¹‰ à¸•à¸­à¸™à¹ƒà¸™à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸± à¸™à¸²à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œà¹€à¸žà¹ˆà¸­à¸· à¸£à¸­à¸‡à¸£à¸šà¸± à¸à¸šà¸± à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸•à¹‰à¸­à¸‡à¸à¸²à¸£à¹à¸¥à¸°
à¸‚à¸­à¹‰ à¸ à¸²à¸«à¸™à¸” à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸¢à¸¸à¸à¸•à¹Œà¹ƒà¸Šà¹‰à¸£à¸¹à¸›à¹à¸šà¸šà¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¹€à¸žà¹ˆà¸­à¸· à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¹ƒà¸Šà¹‰à¸£à¸¹à¸›à¹à¸šà¸š
à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¹€à¸žà¹ˆà¸·à¸­à¸žà¸’à¸± à¸™à¸²à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œà¹ƒà¸«à¹‰à¸¡à¸›à¸µ à¸£à¸°à¸ªà¸´à¸—à¸˜à¸´à¸ à¹Œ à¸²à¸ž à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œà¸—à¹ˆà¸µà¸ªà¸²à¸¡à¸²à¸£à¸–
à¸£à¸šà¸± à¸£à¸­à¸‡à¸à¸šà¸± à¸„à¸§à¸²à¸¡à¹€à¸›à¸¥à¸¢à¹ˆà¸µ à¸™à¹à¸›à¸¥à¸‡à¸ à¸²à¸¢à¹ƒà¸™à¸­à¸™à¸²à¸„à¸•à¹„à¸” à¹‰</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Specification and Design</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸‚à¸­à¹‰à¸à¸²à¹à¸«à¸™à¸”à¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸£à¸°à¸šà¸§à¸™à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸±à¸™à¸²à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹€à¹Œà¸Šà¸‡à¸´à¹€à¸”à¸¢à¹ˆà¸µà¸§</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Knowledge  characteristics;  concept  and  process  of  knowledge  acquisition; 
knowledge sources architecture of knowledge-based system; knowledge engineering 
tools; knowledge cycle, knowledge management; knowledge management processes; 
knowledge  management  strategies;  knowledge  management  tools  and  techniques; 
relations between organizational culture and knowledge management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸¥à¸à¸± à¸©à¸“à¸°à¹€à¸‰à¸žà¸²à¸°à¸‚à¸­à¸‡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¹à¸™à¸§à¸„à¸”à¸´ à¹à¸¥à¸°à¸à¸£à¸°à¸šà¸§à¸™à¸à¸²à¸£à¹€à¸à¸šà¹‡ à¹€à¸à¸¢à¹ˆà¸µ à¸§à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¹à¸«à¸¥à¹ˆà¸‡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰
à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‚à¸­à¸‡à¸£à¸°à¸šà¸šà¸­à¸‡à¸´ à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¹€à¸„à¸£à¸­à¹ˆà¸· à¸‡à¸¡à¸­à¸· à¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸§à¸¨à¸´ à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¸§à¸à¸± à¸ˆà¸à¸± à¸£à¸‚à¸­à¸‡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¸à¸²à¸£
à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¸à¸£à¸°à¸šà¸§à¸™à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¹‚à¸­à¸à¸²à¸ªà¹ƒà¸™à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹ƒà¸¹à¹‰ à¸™à¸­à¸‡à¸„à¸à¹Œ à¸£à¸‚à¸™à¸²à¸”à¹ƒà¸«à¸à¹ˆ        
à¸à¸¥à¸¢à¸—à¸¸ à¸˜à¸à¹Œ à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¹à¸¥à¸°à¹€à¸„à¸£à¸­à¹ˆà¸· à¸‡à¸¡à¸­à¸· à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸¡à¸± à¸žà¸™à¸± à¸˜à¸£à¹Œ à¸°à¸«à¸§à¹ˆà¸²à¸‡
à¸§à¸’à¸± à¸™à¸˜à¸£à¸£à¸¡à¸­à¸‡à¸„à¸à¹Œ à¸£à¸à¸šà¸± à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge Engineering and Knowledge Management I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸§à¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹à¸¹à¹‰à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸±à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¸¹à¹‰I</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219313 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219313">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Principle  concepts  of  communication;  communication  within  the  teams; 
communication with customers and stakeholders; strategic communication model to 
identify  objectives,  analyze  audience;  message  design  for  diverse  and  resistant 
audiences and information presentation in a credible and convincing way; practices in 
various situations related to topics in the software and knowledge engineering field.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¹à¸™à¸§à¸„à¸”à¸´ à¸«à¸¥à¸à¸± à¸‚à¸­à¸‡à¸à¸²à¸£à¸ªà¹ˆà¸­à¸· à¸ªà¸²à¸£ à¸à¸²à¸£à¸ªà¹ˆà¸­à¸· à¸ªà¸²à¸£à¸ à¸²à¸¢à¹ƒà¸™à¸à¸¥à¸¸à¹ˆà¸¡à¸‡à¸²à¸™ à¸à¸²à¸£à¸ªà¹ˆà¸­à¸· à¸ªà¸²à¸£à¸à¸šà¸± à¸¥à¸¹à¸à¸„à¹‰à¸²à¹à¸¥à¸°à¸œà¸¹à¹‰à¸¡à¸µ
à¸ªà¹ˆà¸§à¸™à¹„à¸”à¹‰à¸ªà¹ˆà¸§à¸™à¹€à¸ªà¸¢à¸µ  à¸£à¸¹à¸›à¹à¸šà¸šà¸à¸²à¸£à¸ªà¹ˆà¸­à¸· à¸ªà¸²à¸£à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸à¸¥à¸¢à¸¸à¸—à¸˜à¹Œà¹€à¸žà¹ˆà¸­à¸· à¸£à¸°à¸šà¸¸à¸§à¸•à¸± à¸–à¸¸à¸›à¸£à¸°à¸ªà¸‡à¸„à¹Œà¹à¸¥à¸°à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¹Œà¸œà¸¹à¹‰à¸Ÿà¸±à¸‡ à¸à¸²à¸£
à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸‚à¸­à¹‰ à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ª à¸²à¸«à¸£à¸šà¸± à¸œà¸¹à¹‰à¸Ÿà¸±à¸‡à¸—à¹ˆà¸¡à¸µ à¸„à¸µ à¸§à¸²à¸¡à¸«à¸¥à¸²à¸à¸«à¸¥à¸²à¸¢à¹à¸¥à¸°à¸§à¸˜à¸´ à¸™à¸µ  à¸²à¹€à¸ªà¸™à¸­à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¹à¸¥à¸”à¸‡à¸± à¸à¸¥à¹ˆà¸²à¸§à¸”à¹‰à¸§à¸¢à¸„à¸§à¸²à¸¡
à¸™à¹ˆà¸²à¹€à¸Šà¹ˆà¸­à¸· à¸–à¸­à¸·  à¸à¸²à¸£à¸à¸¶à¸à¸›à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸à¸´ à¸²à¸£à¹ƒà¸™à¸ªà¸–à¸²à¸™à¸à¸²à¸£à¸“à¹Œà¸•à¹ˆà¸²à¸‡ à¹† à¸—à¹ˆà¹€à¸µ à¸à¹ˆà¸¢à¸µ à¸§à¸‚à¸­à¹‰ à¸‡à¹ƒà¸™à¸ªà¸²à¸‚à¸²à¸§à¸¨à¸´ à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ
à¹à¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Communication Skills for Software and Knowledge Engineers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸—à¸à¸±à¸©à¸°à¸à¸²à¸£à¸ªà¸­à¹ˆà¸·à¸ªà¸²à¸£à¸ªà¸²à¹à¸«à¸£à¸šà¸±à¸§à¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹à¹Œà¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¸¹à¹‰</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219325 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219325">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Philosophies  and  principles  of  information  security;  information  security 
standards;  relationships  between  business  requirements  and  software  security 
requirements; relationships between information security policies and software security 
requirements; enterprise (information system) architecture and its security extension; 
secure software design; secure coding; software security testing; secure software 
installation  and  configuration;  current  best  practices  in  software  security;  laws 
concerning information systems; laws concerning IT professionals, code of ethics; 
professionalism.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸›à¸£à¸Šà¸± à¸à¸²à¹à¸¥à¸°à¸«à¸¥à¸à¸± à¸à¸²à¸£à¸”à¹‰à¸²à¸™à¸à¸²à¸£à¸£à¸à¸± à¸©à¸²à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸™à¸±à¹ˆ à¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸± à¸ªà¸²à¸£à¸ªà¸™à¹€à¸—à¸¨ à¸¡à¸²à¸•à¸£à¸à¸²à¸™à¸”à¹‰à¸²à¸™
à¸à¸²à¸£à¸£à¸à¸± à¸©à¸²à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸™à¸±à¹ˆ à¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸± à¸ªà¸²à¸£à¸ªà¸™à¹€à¸—à¸¨ à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸¡à¸± à¸žà¸™à¸± à¸˜à¸£à¹Œ à¸°à¸«à¸§à¹ˆà¸²à¸‡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸•à¹‰à¸­à¸‡à¸à¸²à¸£à¸—à¸²à¸‡à¸˜à¸¸à¸£à¸à¸´à¸ˆà¸à¸šà¸±
à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸•à¹‰à¸­à¸‡à¸à¸²à¸£à¸”à¹‰à¸²à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸‡à¸±à¹ˆ à¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸± à¸‚à¸­à¸‡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸¡à¸± à¸žà¸™à¸± à¸˜à¹Œà¸£à¸°à¸«à¸§à¹ˆà¸²à¸‡à¸™à¹‚à¸¢à¸šà¸²à¸¢à¸”à¹‰à¸²à¸™
à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸±à¸™à¹ˆ à¸„à¸‡à¸ªà¸²à¸£à¸ªà¸™à¹€à¸—à¸¨à¸à¸±à¸šà¸„à¸§à¸²à¸¡à¸•à¹‰à¸­à¸‡à¸à¸²à¸£à¸”à¹‰à¸²à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸±à¸‡à¹ˆ à¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸±à¸¢à¸‚à¸­à¸‡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ 
à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¸£à¸°à¸šà¸šà¸ªà¸²à¸£à¸ªà¸™à¹€à¸—à¸¨à¸£à¸°à¸”à¸šà¸± à¸­à¸‡à¸„à¸à¹Œ à¸£à¹à¸¥à¸°à¸ªà¹ˆà¸§à¸™à¸‚à¸¢à¸²à¸¢à¸”à¸²à¹‰ à¸™à¸à¸²à¸£à¸£à¸à¸± à¸©à¸²à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸‡à¸±à¹ˆà¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸±  
à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œà¹ƒà¸«à¹‰à¸¡à¸„à¸µ à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸™à¸±à¹ˆ à¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸±  à¸à¸²à¸£à¹€à¸‚à¸¢à¸µ à¸™à¹€à¸™à¹‰à¸·à¸­à¹‚à¸›à¸£à¹à¸à¸£à¸¡à¹ƒà¸«à¹‰à¸¡à¸„à¸µ à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸™à¸±à¹ˆ à¸„à¸‡
à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸±  à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸šà¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸™à¸±à¹ˆ à¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸± à¸‚à¸­à¸‡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸•à¸”à¸´ à¸•à¸‡à¸±à¹‰ à¹à¸¥à¸°à¸›à¸£à¸šà¸± à¹à¸•à¹ˆà¸‡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ
à¸­à¸¢à¹ˆà¸²à¸‡à¸¡à¸™à¸±à¹ˆ à¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸±  à¸§à¸˜à¸´ à¸›à¸µ à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸´à¸—à¹ˆà¸”à¸µ à¸—à¸µ à¹ˆà¸ªà¸µ à¸¸à¸”à¹ƒà¸™à¸›à¸±à¸ˆà¸ˆà¸¸à¸šà¸™à¸± à¹€à¸à¹ˆà¸¢à¸µ à¸§à¸à¸šà¸± à¸à¸²à¸£à¸£à¸à¸± à¸©à¸²à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸™à¸±à¹ˆ à¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸±à¸¢
à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ à¸à¸Žà¸«à¸¡à¸²à¸¢à¹€à¸à¹ˆà¸µà¸¢à¸§à¸‚à¹‰à¸­à¸‡à¸à¸±à¸šà¸£à¸°à¸šà¸šà¸ªà¸²à¸£à¸ªà¸™à¹€à¸—à¸¨ à¸à¸Žà¸«à¸¡à¸²à¸¢à¹€à¸à¹ˆà¸µà¸¢à¸§à¸‚à¹‰à¸­à¸‡à¸à¸±à¸šà¸§à¸´à¸Šà¸²à¸Šà¸µà¸žà¸”à¹‰à¸²à¸™
à¸ªà¸²à¸£à¸ªà¸™à¹€à¸—à¸¨ à¸ˆà¸£à¸£à¸¢à¸²à¸šà¸£à¸£à¸“à¸§à¸Šà¸´ à¸²à¸Šà¸žà¸µ  à¸„à¸§à¸²à¸¡à¹€à¸›à¹‡à¸™à¸¡à¸­à¸· à¸­à¸²à¸Šà¸žà¸µ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Development Security</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸¡à¸™à¸±à¹ˆà¸„à¸‡à¸›à¸¥à¸­à¸”à¸ à¸¢à¸±à¹ƒà¸™à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸±à¸™à¸²à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219335 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219335">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Data types; analog and digital data; data collection; remote data acquisition; 
IoT; questionnaire and survey; data cleansing; data connectivity; data sampling; data    
transformation; data source management; database connectivity; data visualization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸›à¸£à¸°à¹€à¸ à¸—à¸‚à¸­à¸‡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¹à¸­à¸™à¸°à¸¥à¸­à¹‡ à¸à¹à¸¥à¸°à¸”à¸ˆà¸´ à¸—à¸´ à¸¥à¸±   à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¹€à¸à¸šà¹‡ à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¸à¸²à¸£à¹€à¸à¸šà¹‡ à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹
à¸£à¸°à¸¢à¸°à¹„à¸à¸¥ à¹„à¸­à¹‚à¸­à¸— à¸µà¹à¸šà¸šà¸ªà¸­à¸šà¸–à¸²à¸¡à¹à¸¥à¸°à¹à¸šà¸šà¸ªà¸²  à¸£à¸§à¸ˆ  à¸Šà¸²  à¸£à¸°à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¹€à¸šà¸­à¹‰à¸· à¸‡à¸•à¸™à¹‰  à¸•à¸§à¸± à¹€à¸Šà¹ˆà¸­à¸· à¸¡à¸•à¹ˆà¸­à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹  à¸à¸²à¸£à¸ªà¸¸à¹ˆà¸¡
à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¸•à¸§à¸± à¹à¸›à¸¥à¸‡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¸«à¸¥à¸²à¸¢à¹à¸«à¸¥à¹ˆà¸‡  à¸à¸²à¸£à¹€à¸Šà¹ˆà¸­à¸· à¸¡à¸•à¹ˆà¸­à¸à¸šà¸± à¸à¸²à¸™à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¸à¸²à¸£à¸­à¸˜à¸šà¸´ à¸²à¸¢
à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¸”à¸§à¹‰ à¸¢à¸ à¸²à¸ž</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Acquisition and Integration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸™à¹à¸²à¹€à¸‚à¸²à¹‰à¹à¸¥à¸°à¸£à¸§à¸šà¸£à¸§à¸¡à¸‚à¸­à¹‰à¸¡à¸¥à¸¹</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219345 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219345">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic  concepts  of  software  verification  and  validation;  component  testing; 
integration testing; system testing and user acceptance testing; coverage analysis;    
non-functional testing;  review techniques;  static analysis of software; defect reporting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸¡à¹‚à¸™à¸—à¸¨à¸± à¸™à¹Œà¸žà¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™à¹€à¸à¸¢à¹ˆà¸µ à¸§à¸à¸šà¸± à¸à¸²à¸£à¸—à¸§à¸™à¸ªà¸­à¸šà¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸•à¸£à¸§à¸ˆà¸ªà¸­à¸šà¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸šà¸—à¹ˆà¸µ
à¸£à¸°à¸”à¸šà¸± à¸Šà¸™à¹‰à¸´ à¸ªà¹ˆà¸§à¸™ à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸šà¸à¸²à¸£à¹€à¸Šà¹ˆà¸­à¸· à¸¡à¸•à¹ˆà¸­ à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸šà¸£à¸°à¸šà¸šà¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸šà¸à¸²à¸£à¸¢à¸­à¸¡à¸£à¸šà¸± à¸‚à¸­à¸‡à¸œà¹ƒà¸¹à¹‰ à¸Š à¹‰
à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸„à¹Œ à¸§à¸²à¸¡à¸„à¸£à¸­à¸šà¸„à¸¥à¸¸à¸¡  à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸šà¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¹„à¸¡à¹€à¹ˆ à¸›à¹‡à¸™à¸Ÿà¸±à¸‡à¸à¸Šà¹Œ à¸™à¸±à¹ˆ   à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¸à¸²à¸£à¸—à¸šà¸—à¸§à¸™  à¸à¸²à¸£
à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸‹à¹Œ à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£à¹€à¹Œ à¸Šà¸‡à¸´ à¸ªà¸–à¸•à¸´ à¸¢ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸£à¸²à¸¢à¸‡à¸²à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸œà¸”à¸´ à¸žà¸¥à¸²à¸”</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Verification and Validation Laboratory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´à¸•à¸±à¸à¸´à¸²à¸£à¸à¸²à¸£à¸—à¸§à¸™à¸ªà¸­à¸šà¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸•à¸£à¸§à¸ˆà¸ªà¸­à¸šà¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219346 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219346">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Standard processes to manage software project; timeline, budget and resource 
planning; work breakdown structure; project monitoring and control; measurement and 
analysis; configuration management; test and deployment steps.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¸à¸£à¸°à¸šà¸§à¸™à¸à¸²à¸£à¹à¸¥à¸°à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸à¸²à¸£à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸ à¸²à¸«à¸™à¸”à¹à¸œà¸™  à¸•à¸²à¸£à¸²à¸‡à¹€à¸§à¸¥à¸² 
à¸‡à¸šà¸›à¸£à¸°à¸¡à¸²à¸“ à¹à¸¥à¸° à¸—à¸£à¸žà¸± à¸¢à¸²à¸à¸£à¸à¸²à¸£à¹à¸•à¸à¹à¸œà¸™à¸à¸²à¸£à¸— à¸²à¸‡à¸²à¸™ à¸à¸²à¸£à¸•à¸”à¸´ à¸•à¸²à¸¡à¹à¸¥à¸°à¸„à¸§à¸šà¸„à¸¸à¸¡ à¸à¸²à¸£à¸§à¸”à¸± à¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£
à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸« à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸šà¸„à¸¸à¸¡à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¹à¸šà¸š à¸à¸²à¸£à¸—à¸”à¸ªà¸­à¸š à¹à¸¥à¸° à¸‚à¸™à¸±à¹‰ à¸•à¸­à¸™à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸± à¸™à¸²à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Process and Project Management</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸±à¸à¸²à¸£à¸à¸£à¸°à¸šà¸§à¸™à¸à¸²à¸£à¹à¸¥à¸°à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸à¸²à¸£à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic  principle  of  knowledge  representation  and  its  reasoning  tasks; 
characteristics, advantage, and limitations of various knowledge representation: logic, 
predicate  calculus,  fuzzy  logic,  semantic  networks,  frame,  ontology;  process  of 
transforming unstructured knowledge to knowledge representation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸«à¸¥à¸à¸± à¸à¸²à¸£à¸žà¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™à¸à¸²à¸£à¹à¸—à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹ƒà¸¹à¹‰ à¸«à¸­à¹‰ à¸¢à¹ƒà¹ˆà¸¹ à¸™à¸£à¸›à¸¹ à¸—à¸„à¹ˆà¸µ à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´ à¹€à¸•à¸­à¸£à¸ªà¹Œ à¸²à¸¡à¸²à¸£à¸–à¸›à¸£à¸°à¸¡à¸§à¸¥à¸œà¸¥à¹„à¸”à¹à¹‰ à¸¥à¸°
à¸à¸²à¸£à¸«à¸²à¹€à¸«à¸•à¸¸à¸œà¸¥  à¸„à¸¸à¸“à¸¥à¸à¸± à¸©à¸“à¸°à¸•à¸§à¸± à¹à¸—à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£ à¸¹à¹‰ à¸‚à¸­à¹‰ à¹„à¸”à¹€à¹‰ à¸›à¸£à¸¢à¸µ à¸šà¹à¸¥à¸°à¸‚à¸­à¹‰ à¸ˆà¸²  à¸à¸”à¸± à¸‚à¸­à¸‡à¸•à¸§à¸± à¹à¸—à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹à¸¹à¹‰ à¸šà¸š
à¸•à¹ˆà¸²à¸‡à¹† à¹€à¸Šà¹ˆà¸™ à¸à¸Žà¸•à¸£à¸£à¸à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£ à¹Œà¸à¸²à¸£à¸„à¸²  à¸™à¸§à¸“à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¹€à¸žà¸£à¸”à¹€à¸´ à¸„à¸• à¸à¸²à¸£à¹à¸—à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹à¸¹à¹‰ à¸šà¸šà¸„à¸¥à¸¸à¸¡à¹€à¸„à¸£à¸­à¸·  à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‚à¸²à¹ˆ à¸¢
à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸«à¸¡à¸²à¸¢  à¹€à¸Ÿà¸£à¸¡  à¸à¸²à¸£à¹à¸—à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹‚à¸¹à¹‰ à¸”à¸¢à¹ƒà¸Šà¸ à¹‰ à¸§à¸§à¸—à¸´ à¸¢à¸²  à¸à¸£à¸°à¸šà¸§à¸™à¸à¸²à¸£à¹à¸—à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹à¸¹à¹‰ à¸šà¸šà¹„à¸¡à¸¡à¹ˆ à¸µ
à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸ªà¸£à¸²à¹‰ à¸‡ à¹ƒà¸«à¸­à¹‰ à¸¢à¹ƒà¹ˆà¸¹ à¸™à¸£à¸›à¸¹ à¹à¸šà¸šà¸‚à¸­à¸‡à¸•à¸§à¸± à¹à¸—à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¸¹à¹‰</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge Engineering and Knowledge Management II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸§à¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¹à¸¹à¹‰à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸±à¸à¸²à¸£à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¸¹à¹‰II</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219367 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219367">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic concepts of data analytics; techniques and models; ethics and privacy 
issues; data mining software suite; data mining methodologies; data pre-processing 
techniques; data regression and classification techniques; data clustering techniques; 
link  and  association  discovery  techniques,  data  mining  applications;  implementing 
analytics within an organization; un-structured and complex data analytics; big data 
analytics; data analytics trends.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¹à¸™à¸§à¸„à¸”à¸´ à¸žà¸™à¹‰à¸· à¸à¸²à¸™à¸‚à¸­à¸‡à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸‚à¹Œ à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹  à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¹à¸¥à¸°à¹à¸šà¸šà¸ˆà¸²  à¸¥à¸­à¸‡ à¸›à¸£à¸°à¹€à¸”à¸™à¹‡ à¸”à¸²à¹‰ à¸™à¸ˆà¸£à¸¢à¸´ à¸˜à¸£à¸£à¸¡
à¹à¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¹€à¸›à¹‡à¸™à¸ªà¹ˆà¸§à¸™à¸•à¸§à¸±   à¸Šà¸¸à¸”à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£à¹€à¹Œ à¸«à¸¡à¸­à¸· à¸‡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¸§à¸˜à¸´ à¸à¸µ à¸²à¸£à¸— à¸²à¹€à¸«à¸¡à¸­à¸· à¸‡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹   à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¸à¸²à¸£à¹€à¸•à¸£à¸¢à¸µ à¸¡
à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹  à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸¥à¸¸à¹ˆà¸¡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹  à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¸à¸²à¸£à¹à¸šà¹ˆà¸‡à¸à¸¥à¸¸à¹ˆà¸¡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹  à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¸à¸²à¸£à¸„à¸™à¹‰ à¸«à¸²à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸ªà¸¡à¸± à¸žà¸™à¸± à¸˜à¸šà¹Œ à¸™
à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹  à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸¢à¸à¸¸ à¸•à¸à¹Œ à¸²à¸£à¸—à¸²  à¹€à¸«à¸¡à¸­à¸· à¸‡à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹  à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸‚à¹Œ à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¸—à¸¡à¹ˆà¸µ à¸£à¸µ à¸›à¸¹ à¹à¸šà¸šà¸‹à¸šà¸± à¸‹à¸­à¹‰ à¸™ à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¹Œ
à¸‚à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹ à¸‚à¸™à¸²à¸”à¹ƒà¸«à¸à¹ˆà¸¡à¸²à¸ à¹à¸™à¸§à¹‚à¸™à¹‰à¸¡à¹à¸¥à¸°à¸—à¸¨à¸´ à¸—à¸²à¸‡à¸‚à¸­à¸‡à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸‚à¹Œ à¸­à¹‰ à¸¡à¸¥à¸¹</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Analytics</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸§à¹€à¸´à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸‚à¹Œà¸­à¹‰à¸¡à¸¥à¸¹</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219382 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219382">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Psychological concept on interaction; user-experience design; human-computer 
interface  design;  software  interaction;  hardware  interaction;  system  interaction; 
development  tools;  interaction  assessment;  response-time  model;  user  document 
development.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¹à¸™à¸§à¸„à¸”à¸´ à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸ˆà¸•à¸´ à¸§à¸—à¸´ à¸¢à¸²à¸‚à¸­à¸‡à¸œà¹ƒà¸¹à¹‰ à¸Š à¹‰ à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸± à¸™à¸²à¸›à¸£à¸°à¸ªà¸šà¸à¸²à¸£à¸“à¹Œà¸‚à¸­à¸‡à¸œà¹ƒà¸¹à¹‰ à¸Š à¹‰ à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¹à¸¥à¸°à¸ªà¸£à¸²à¹‰ à¸‡
à¸£à¸°à¸šà¸šà¸•à¸”à¸´ à¸•à¹ˆà¸­à¸£à¸°à¸«à¸§à¹ˆà¸²à¸‡à¸œà¹ƒà¸¹à¹‰ à¸Šà¸à¹‰ à¸šà¸± à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´ à¹€à¸•à¸­à¸£ à¹Œà¸­à¸•à¸± à¸£à¸à¸£à¸´ à¸¢à¸´ à¸²à¸‚à¸­à¸‡à¸®à¸²à¸£à¸”à¹Œ à¹à¸§à¸£à¹à¹Œ à¸¥à¸°à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£ à¹Œ à¸­à¸•à¸± à¸£à¸à¸£à¸´ à¸¢à¸´ à¸²à¸‚à¸­à¸‡
à¸£à¸°à¸šà¸šà¸‡à¸²à¸™  à¹€à¸„à¸£à¸­à¹ˆà¸· à¸‡à¸¡à¸­à¸· à¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸à¸²à¸£à¸žà¸’à¸± à¸™à¸²  à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¹€à¸¡à¸™à¸´ à¸„à¸¸à¸“à¸ à¸²à¸ž  à¹‚à¸¡à¹€à¸”à¸¥à¸‚à¸­à¸‡à¹€à¸§à¸¥à¸²à¸à¸²à¸£à¸•à¸­à¸šà¸ªà¸™à¸­à¸‡ 
à¸à¸²à¸£à¸— à¸²à¸„à¹ˆà¸¡à¸¹ à¸­à¸·</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interaction Design</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¸­à¸™à¸±à¸•à¸£à¸à¸£à¸´à¸¢à¸´à¸²</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219395 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219395">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Design and management of software group projects; technical report writing; 
literature  review  and  reference;  technical  report  presentation;  preparation  for  a 
computer engineering project proposal; presentation of the project proposal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸à¸²à¸£à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‡à¸²à¸™à¸§à¸¨à¸´ à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡ à¸à¸²à¸£à¹€à¸‚à¸¢à¸µ à¸™à¸£à¸²à¸¢à¸‡à¸²à¸™à¸§à¸Šà¸´ à¸²à¸à¸²à¸£ à¸à¸²à¸£à¸•à¸£à¸§à¸ˆ
à¹à¸¥à¸°à¸­à¸²à¹‰ à¸‡à¸­à¸‡à¸´ à¹€à¸­à¸à¸ªà¸²à¸£à¸§à¸Šà¸´ à¸²à¸à¸²à¸£  à¸à¸²à¸£à¸™ à¸²à¹€à¸ªà¸™à¸­à¸£à¸²à¸¢à¸‡à¸²à¸™à¸§à¸Šà¸´ à¸²à¸à¸²à¸£    à¸à¸²à¸£à¹€à¸•à¸£à¸¢à¸µ à¸¡à¸‚à¸­à¹‰ à¹€à¸ªà¸™à¸­à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‡à¸²à¸™
à¸§à¸¨à¸´ à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡à¸„à¸­à¸¡à¸žà¸§à¸´ à¹€à¸•à¸­à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¸™ à¸²à¹€à¸ªà¸™à¸­à¸«à¸§à¸± à¸‚à¸­à¹‰ à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‡à¸²à¸™</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Innovative Software Group Project Preparation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¹€à¸•à¸£à¸¢à¸µà¸¡à¸à¸²à¸£à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‡à¸²à¸™à¸à¸¥à¸¸à¹ˆà¸¡à¸™à¸§à¸•à¸±à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219412 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219412">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">General  text  writing;  project  proposal;  progress  and  final  report;  result 
documentary;  summary;  critique;  research  paper;  literature  review;  bibliography; 
software  tools  for  editing  and  submission  systems;  writing  brainstorm;  idea 
organization; outlining; editing and proof reading; peer review; rewriting; feedback 
conference between teacher and student.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸§à¸˜à¸´ à¹€à¸µ à¸‚à¸¢à¸µ à¸™à¸šà¸—à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸—à¸§à¸±à¹ˆ à¹„à¸›  à¸‚à¸­à¹‰ à¹€à¸ªà¸™à¸­à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‡à¸²à¸™  à¸£à¸²à¸¢à¸‡à¸²à¸™à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸„à¸šà¸· à¸«à¸™à¹‰à¸²à¹à¸¥à¸°à¸£à¸²à¸¢à¸‡à¸²à¸™à¸ªà¸£à¸¸à¸›
à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‡à¸²à¸™  à¸à¸²à¸£à¹à¸ªà¸”à¸‡à¸œà¸¥à¸¥à¸žà¸± à¸˜ à¹Œ à¸šà¸—à¸ªà¸£à¸›à¸¸   à¸šà¸—à¸§à¸ˆà¸´ à¸²à¸£à¸“à¹Œ  à¸£à¸²à¸¢à¸‡à¸²à¸™à¸§à¸ˆà¸´ à¸¢à¸±   à¸à¸²à¸£à¸—à¸šà¸—à¸§à¸™à¸‡à¸²à¸™à¸§à¸ˆà¸´ à¸¢à¸±  
à¸šà¸£à¸£à¸“à¸²à¸™à¸¸à¸à¸£à¸¡  à¹€à¸„à¸£à¸­à¹ˆà¸· à¸‡à¸¡à¸­à¸· à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œ à¸§à¸£à¸ªà¹Œ à¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸à¸²à¸£à¸•à¸£à¸§à¸ˆà¹à¸à¹‰à¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸ªà¹ˆà¸‡à¸œà¸¥à¸‡à¸²à¸™  à¸§à¸˜à¸´ à¸à¸µ à¸²à¸£à¸£à¸°à¸”à¸¡à¸ªà¸¡à¸­à¸‡
à¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸à¸²à¸£à¹€à¸‚à¸¢à¸µ à¸™    à¸à¸²à¸£à¹€à¸£à¸¢à¸µ à¸šà¹€à¸£à¸¢à¸µ à¸‡à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸„à¸”à¸´   à¸à¸²à¸£à¸£à¸²à¹ˆ à¸‡à¹à¸œà¸™à¸à¸²à¸£à¹€à¸‚à¸¢à¸µ à¸™  à¸à¸²à¸£à¸•à¸£à¸§à¸ˆà¹à¸ à¹‰ à¸à¸²à¸£à¸žà¸ªà¸´ à¸¹à¸ˆà¸™à¹Œ
à¸­à¸à¸± à¸©à¸£  à¸à¸²à¸£à¸—à¸šà¸—à¸§à¸™à¹‚à¸”à¸¢à¸œà¸£à¸¹à¹‰ à¹€à¸¹à¹‰ à¸ªà¸¡à¸­à¸à¸™à¸±     à¸à¸²à¸£à¹€à¸£à¸¢à¸µ à¸šà¹€à¸£à¸¢à¸µ à¸‡à¹ƒà¸«à¸¡ à¹ˆ à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸Šà¸¸à¸¡à¸£à¸§à¹ˆ à¸¡à¸à¸™à¸± à¹€à¸žà¹ˆà¸­à¸· à¸£à¸§à¸šà¸£à¸§à¸¡
à¸‚à¸­à¹‰ à¹€à¸ªà¸™à¸­à¹à¸™à¸°à¸‚à¸­à¸‡à¸‡à¸²à¸™à¹€à¸‚à¸¢à¸µ à¸™à¸£à¸°à¸«à¸§à¹ˆà¸²à¸‡à¸œà¹€à¸¹à¹‰ à¸£à¸¢à¸µ à¸™à¹à¸¥à¸°à¸œà¸ªà¸¹à¹‰ à¸­à¸™</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical Writing for Software and Knowledge Engineers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¹€à¸‚à¸¢à¸µà¸™à¹€à¸Šà¸‡à¸´à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¸ªà¸²à¹à¸«à¸£à¸šà¸±à¸§à¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹à¹Œà¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¸¹à¹‰</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219449 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219449">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Software architecture process; software quality attributes; software architecture 
documentation; model-driven architecture; service-oriented architecture; architectural 
design patterns; concurrent and networked object patterns; enterprise system patterns; 
internet-based system patterns.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸à¸£à¸°à¸šà¸§à¸™à¸à¸²à¸£à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ  à¸¥à¸à¸± à¸©à¸“à¸°à¸›à¸£à¸°à¸ˆ à¸²à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸„à¸¸à¸“à¸ à¸²à¸žà¸‚à¸­à¸‡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ   
à¸à¸²à¸£à¹€à¸‚à¸¢à¸µ à¸™à¹€à¸­à¸à¸ªà¸²à¸£à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹Œà¹à¸§à¸£à¹Œ   à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¸—à¹ˆà¸‚à¸µ à¸šà¸± à¹€à¸„à¸¥à¹ˆà¸­à¸· à¸™à¸”à¹‰à¸§à¸¢à¹à¸šà¸šà¸ˆ à¸²à¸¥à¸­à¸‡   
à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸à¸²à¸£à¸šà¸£à¸à¸´ à¸²à¸£   à¸£à¸›à¸¹ à¹à¸šà¸šà¸à¸²à¸£à¸­à¸­à¸à¹à¸šà¸šà¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡   à¸£à¸›à¸¹ à¹à¸šà¸šà¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸§à¸•à¸± à¸–à¸¸
à¹à¸šà¸šà¹€à¸„à¸£à¸·à¸­à¸‚à¹ˆà¸²à¸¢à¸—à¹ˆà¸µà¸— à¸²à¸‡à¸²à¸™à¸ˆà¸§à¸šà¸à¸±à¸™  à¸£à¸¹à¸›à¹à¸šà¸šà¸ª à¸²à¸«à¸£à¸±à¸šà¸£à¸°à¸šà¸šà¸­à¸‡à¸„à¹Œ à¹à¸šà¸šà¸£à¸¹à¸›à¸ª à¸²à¸«à¸£à¸±à¸šà¸£à¸°à¸šà¸šà¸­à¸´à¸‡ 
à¸­à¸™à¸´ à¹€à¸—à¸­à¸£à¹€à¹Œ à¸™à¹‡à¸•</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Principle of Software Architecture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¹à¸™à¸§à¸„à¸”à¸´à¸«à¸¥à¸à¸±à¸ªà¸²à¹à¸«à¸£à¸šà¸±à¸ªà¸–à¸²à¸›à¸±à¸•à¸¢à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219490 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219490">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">On the job training as a temporary according to the assigned project including 
     Report and presentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸à¸²à¸£à¸›à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸‡à¸´ à¸²à¸™à¹ƒà¸™à¸¥à¸à¸± à¸©à¸“à¸°à¸žà¸™à¸±à¸à¸‡à¸²à¸™à¸Šà¸§à¸±à¹ˆ à¸„à¸£à¸²à¸§à¸•à¸²à¸¡à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸à¸²à¸£à¸—à¹„à¹ˆà¸µ à¸”à¸£à¹‰ à¸šà¸± à¸¡à¸­à¸šà¸«à¸¡à¸²à¸¢ à¸•à¸¥à¸­à¸”à¸ˆà¸™
à¸à¸²à¸£à¸ˆà¸”à¸± à¸—à¸²  à¸£à¸²à¸¢à¸‡à¸²à¸™à¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸™ à¸²à¹€à¸ªà¸™à¸­</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cooperative Education</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸ªà¸«à¸à¸ˆà¸´à¸¨à¸à¸¶à¸©à¸²</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219497 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219497">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸ªà¸¡à¸±à¸¡à¸™à¸²à¹€à¸Šà¸‡à¸´à¹€à¸—à¸„à¸™à¸´à¸„à¹à¸¥à¸°à¸›à¸Žà¸šà¸´à¸•à¸±à¸—à¸´à¸²à¸‡à¸§à¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹à¹Œà¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸£à¸¹à¹‰</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219499 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219499">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219395"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219490"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">(</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Innovative Software Group Project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¹‚à¸„à¸£à¸‡à¸‡à¸²à¸™à¸à¸¥à¸¸à¹ˆà¸¡à¸™à¸§à¸•à¸±à¸à¸£à¸£à¸¡à¸‹à¸­à¸Ÿà¸•à¹à¹Œà¸§à¸£à¹Œ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355111 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355111"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355112 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355112"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355113 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355113"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355204 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355204"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355206 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355206"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355xxx -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355xxx">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸ à¸²à¸©à¸²à¸­à¸‡à¸±à¸à¸¤à¸©</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01385223 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01385223"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Limits and continuity of functions, derivatives and applications, differentials, 
integration and applications, polar coordinates , improper integrals, sequences and 
series, mathematical induction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸¥à¸¡à¸´ à¸•à¸´ à¹à¸¥à¸°à¸„à¸§à¸²à¸¡à¸•à¹ˆà¸­à¹€à¸™à¹ˆà¸·à¸­à¸‡à¸‚à¸­à¸‡à¸Ÿà¸±à¸‡à¸à¹Œà¸Šà¸™à¸±  à¸­à¸™à¸¸à¸žà¸™à¸± à¸˜à¹à¹Œ à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸¢à¸¸à¸à¸•à¹Œ à¸„à¹ˆà¸²à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸­à¸™à¸¸à¸žà¸™à¸± à¸˜ à¹Œ à¸›à¸£à¸žà¸´ à¸™à¸± à¸˜à¹Œ
à¹à¸¥à¸°à¸à¸²à¸£à¸›à¸£à¸°à¸¢à¸¸à¸à¸•à¹Œ à¸£à¸°à¸šà¸šà¸žà¸à¸´ à¸”à¸± à¹€à¸Šà¸‡à¸´ à¸‚à¸§à¸±à¹‰  à¸›à¸£à¸žà¸´ à¸™à¸± à¸˜à¹Œà¹„à¸¡à¹ˆà¸•à¸£à¸‡à¹à¸šà¸š à¸¥ à¸²à¸”à¸šà¸± à¹à¸¥à¸°à¸­à¸™à¸¸à¸à¸£à¸¡ à¸à¸²à¸£à¸­à¸¸à¸›à¸™à¸±à¸¢à¹€à¸Šà¸´à¸‡
à¸„à¸“à¸•à¸´ à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£ à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engineering Mathematics I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸„à¸“à¸´à¸•à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£à¸§à¹Œà¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡I</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417168 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417168">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Vectors and solid analytic geometry, calculus of multivariables functions, 
calculus of vectorvalued functions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¹€à¸§à¸à¹€à¸•à¸­à¸£à¹à¹Œ à¸¥à¸°à¹€à¸£à¸‚à¸²à¸„à¸“à¸•à¸´ à¸§à¹€à¸´ à¸„à¸£à¸²à¸°à¸«à¸—à¹Œ à¸£à¸‡à¸•à¸™à¸±  à¹à¸„à¸¥à¸„à¸¥à¸¹ à¸ªà¸± à¸‚à¸­à¸‡à¸Ÿà¸±à¸‡à¸à¸Šà¹Œ à¸™à¸± à¸«à¸¥à¸²à¸¢à¸•à¸§à¸± à¹à¸›à¸£ à¹à¸„à¸¥à¸„à¸¥à¸¹ à¸ªà¸±
à¸‚à¸­à¸‡ à¸Ÿà¸±à¸‡à¸à¸Šà¹Œ à¸™à¸± à¸„à¹ˆà¸²à¹€à¸§à¸à¹€à¸•à¸­à¸£ à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engineering Mathematics II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸„à¸“à¸´à¸•à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£à¸§à¹Œà¸¨à¸´à¸§à¸à¸£à¸£à¸¡II</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mechanics, harmonic motion, waves, fluid mechanics, thermodynamics.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸à¸¥à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£ à¹Œ à¸à¸²à¸£à¹€à¸„à¸¥à¹ˆà¸­à¸· à¸™à¸—à¹à¹ˆà¸µ à¸šà¸šà¸®à¸²à¸£à¸¡à¹Œ à¸­à¸™à¸´à¸ à¸„à¸¥à¹ˆà¸™à¸·  à¸à¸¥à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£à¸‚à¹Œ à¸­à¸‡à¹„à¸«à¸¥ à¸­à¸¸à¸“à¸«à¸žà¸¥à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£ à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">General Physics I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸Ÿà¸´à¸ªà¸à¸´à¸ªà¸—à¹Œà¸§à¸±à¹ˆà¹„à¸›I</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Electromagnetism,  electromagnetic  waves,  optics,  introduction  to  modern 
physics and nuclear physics.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¹„à¸Ÿà¸Ÿà¹‰à¸²à¹à¸¡à¹€à¹ˆ à¸«à¸¥à¸à¹‡  à¸„à¸¥à¹ˆà¸™à¸· à¹à¸¡à¹€à¹ˆ à¸«à¸¥à¸à¹‡ à¹„à¸Ÿà¸Ÿà¹‰à¸² à¸—à¸¨à¸± à¸™à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£ à¹Œ à¸Ÿà¸´à¸ªà¸à¸´ à¸ªà¸¢à¹Œ à¸„à¸¸ à¹ƒà¸«à¸¡à¹€à¹ˆ à¸šà¸­à¹‰à¸· à¸‡à¸•à¸™à¹‰  à¹à¸¥à¸°à¸™à¸´à¸§à¹€à¸„à¸¥à¸¢à¸µ à¸£à¹Œ
à¸Ÿà¸´à¸ªà¸à¸´ à¸ª à¹Œ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">General Physics II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸Ÿà¸´à¸ªà¸à¸´à¸ªà¸—à¹Œà¸§à¸±à¹ˆà¹„à¸›II</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420117"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">I</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸à¸´ à¸²à¸£à¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸§à¸Šà¸´ à¸²à¸Ÿà¸´à¸ªà¸à¸´ à¸ªà¸—à¹Œ à¸§à¸±à¹ˆ à¹„à¸›</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory in Physics I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´à¸•à¸±à¸à¸´à¸²à¸£à¸Ÿà¸´à¸ªà¸à¸´à¸ªà¹ŒI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420114 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420114">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420118"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">II</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">à¸«à¸£à¸­à¸· à¸žà¸£à¸­à¹‰ à¸¡à¸à¸™à¸±   
à¸›à¸à¸šà¸´ à¸•à¸± à¸à¸´ à¸²à¸£à¸ªà¸²  à¸«à¸£à¸šà¸± à¸§à¸Šà¸´ à¸²à¸Ÿà¸´à¸ªà¸à¸´ à¸ªà¸—à¹Œ à¸§à¸±à¹ˆ à¹„à¸›</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory in Physics II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸›à¸à¸šà¸´à¸•à¸±à¸à¸´à¸²à¸£à¸Ÿà¸´à¸ªà¸à¸´à¸ªà¹ŒII</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420117 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420117"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420118 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420118"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999011 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999011"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999021 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999021"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999023 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999023"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999032 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999032"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999034 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999034"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999041 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999041"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999111 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999111">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">à¸¨à¸²à¸ªà¸•à¸£à¹à¹Œà¸«à¸‡à¹ˆà¹à¸œà¸™à¹ˆà¸”à¸™à¸´</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999141 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999141"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#D"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#F"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#I"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Rules
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#subj">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#grade">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearEnrolled">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentYear">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#result">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">validate prerequisite</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c1"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c1"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c2"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c2"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Nothing"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c1"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">passedSubject</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasStudent"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasSubject"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#subj"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasGrade"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#grade"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#grade"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#passedSubject"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#subj"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">studiesInYear</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#academicYearEnrolled"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearEnrolled"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicYear"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentYear"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#subtract"/>
                                                <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#result"/>
                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentYear"/>
                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearEnrolled"/>
                                                </swrl:arguments>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#result"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">canRegister (prerequisites)</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#passedSubject"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                        <rdf:first>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearAllowed"/>
                                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear"/>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:first>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                <rdf:first>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear"/>
                                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear"/>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:first>
                                                                <rdf:rest>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                        <rdf:first>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                                                <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#greaterThanOrEqual"/>
                                                                                <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear"/>
                                                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear"/>
                                                                                </swrl:arguments>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:first>
                                                                        <rdf:rest>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                                <rdf:first>
                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicSemester"/>
                                                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now"/>
                                                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1"/>
                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                </rdf:first>
                                                                                <rdf:rest>
                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                                        <rdf:first>
                                                                                            <rdf:Description>
                                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#semesterAllowed"/>
                                                                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                                                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2"/>
                                                                                            </rdf:Description>
                                                                                        </rdf:first>
                                                                                        <rdf:rest>
                                                                                            <rdf:Description>
                                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                                                <rdf:first>
                                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                                                                        <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#equal"/>
                                                                                                        <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                                                                            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1"/>
                                                                                                            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2"/>
                                                                                                        </swrl:arguments>
                                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                                </rdf:first>
                                                                                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                                                                            </rdf:Description>
                                                                                        </rdf:rest>
                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                </rdf:rest>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:rest>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:rest>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#canRegister"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">canRegister (No prerequisites)</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearAllowed"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                        <rdf:first>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                                <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#greaterThanOrEqual"/>
                                                                <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear"/>
                                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear"/>
                                                                </swrl:arguments>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:first>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                <rdf:first>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicSemester"/>
                                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now"/>
                                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1"/>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:first>
                                                                <rdf:rest>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                        <rdf:first>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#semesterAllowed"/>
                                                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2"/>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:first>
                                                                        <rdf:rest>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                                <rdf:first>
                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                                                        <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#equal"/>
                                                                                        <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                                                            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1"/>
                                                                                            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2"/>
                                                                                        </swrl:arguments>
                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                </rdf:first>
                                                                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:rest>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:rest>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#canRegister"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

