<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:ske="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:swrla="http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses">
        <dc:description xml:lang="en">A SKE course ontology that can answer whether a student can register for a certain class.

Ontology contains information about
  - Each subject:
    - ID
    - prerequisites
    - level of student that can register
  - Each student:
    - student’s year
    - grade of each registered subject</dc:description>
        <dc:title>SKE course</dc:title>
        <terms:contributor>Mai Norapong</terms:contributor>
        <terms:contributor>Tharathorn Bunrattanasathian</terms:contributor>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Focusing on the subjects defined in this document:  
https://www.cpe.ku.ac.th/wp-content/uploads/2018/07/plan1.pdf

Detail of each subjects  
https://www.cpe.ku.ac.th/wp-content/uploads/2018/07/MKA2-SKE.pdf</rdfs:comment>
        <rdfs:label>SKE course</rdfs:label>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/contributor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/contributor"/>
    


    <!-- http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://swrl.stanford.edu/ontologies/3.3/swrla.owl#isRuleEnabled"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#canRegister -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#canRegister">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:comment>DO NOT SET. Inferred from SWRL</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasGrade -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasGrade">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasStudent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasStudent">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasSubject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#mustRegisterWith -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#mustRegisterWith">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#IrreflexiveProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#passedSubject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#passedSubject">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:comment>DO NOT SET. inffered</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#academicYearEnrolled -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#academicYearEnrolled">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicSemester -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicSemester">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minExclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</xsd:minExclusive>
                    </rdf:Description>
                    <rdf:Description>
                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</xsd:maxInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicYear -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicYear">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasID">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#semesterAllowed -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#semesterAllowed">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minExclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</xsd:minExclusive>
                    </rdf:Description>
                    <rdf:Description>
                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</xsd:maxInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minExclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">0</xsd:minExclusive>
                    </rdf:Description>
                    <rdf:Description>
                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">8</xsd:maxInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
        <rdfs:seeAlso>DO NOT SET. Inferred from SWRL</rdfs:seeAlso>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearAllowed -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearAllowed">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept">
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#FailingGrade -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#FailingGrade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#ValuePartition"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#ValuePartition"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#DomainConcept"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#ValuePartition -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#ValuePartition"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#D -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#D">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#F -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#F">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#FailingGrade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <academicYearEnrolled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2016</academicYearEnrolled>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon_s01219114_2016_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon_s01219114_2016_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Fatalaijon"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#I -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#I">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Grade"/>
        <rdfs:comment>Still not graded</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#NoneType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Time"/>
        <currentAcademicSemester rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</currentAcademicSemester>
        <currentAcademicYear rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2020</currentAcademicYear>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
        <rdfs:comment>Passed e.g. ENG</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <academicYearEnrolled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2018</academicYearEnrolled>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01175114_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01175114_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01204211_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01204211_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219114_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219114_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219115_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219115_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219116_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219116_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219117_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219117_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219211_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219211_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219211"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219212_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219212_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219214_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219214_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219214"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219217_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219217_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219218_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219218_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219218"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219222_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219222_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219223_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219223_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219224_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219224_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219224"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219231_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219231_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219243_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219243_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219245_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219245_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219266_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219266_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219335_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219335_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219335"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219345_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219345_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219345"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219346_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219346_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219346"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219366_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219366_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219382_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01219382_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219382"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355112_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355112_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355112"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355113_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355113_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355113"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355204_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01355204_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355204"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01385223_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01385223_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01385223"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01417167_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01417167_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01417168_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01417168_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417168"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420112_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420112_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420113_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420113_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420114_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01420114_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999011_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999011_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999011"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999021_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999021_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999021"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999023_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999023_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999023"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999032_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999032_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999032"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999034_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999034_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999034"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999041_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999041_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999041"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999141_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490_s01999141_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545490"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999141"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
        <academicYearEnrolled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2018</academicYearEnrolled>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01175165_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01175165_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175165"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01204211_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01204211_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219114_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219114_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219115_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219115_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219116_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219116_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219117_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219117_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219211_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219211_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219211"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219212_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219212_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219214_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219214_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219214"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219217_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219217_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219218_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219218_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219218"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219222_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219222_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219223_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219223_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219224_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219224_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219224"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219231_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219231_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219243_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219243_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219245_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219245_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219266_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219266_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219335_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219335_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219335"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219345_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219345_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219345"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219346_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219346_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219346"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219366_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219366_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219382_2020_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01219382_2020_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219382"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355112_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355112_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355112"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355113_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355113_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355113"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355204_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355204_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355204"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355206_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01355206_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355206"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01385223_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01385223_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01385223"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01417167_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01417167_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01417168_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01417168_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417168"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420112_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420112_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420113_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420113_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420114_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01420114_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999011_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999011_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999011"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999021_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999021_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999021"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999023_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999023_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999023"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999032_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999032_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999032"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999034_2018_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999034_2018_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999034"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999041_2019_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999041_2019_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999041"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999111_2018_1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999111_2018_1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999111"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999141_2019_2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619_s01999141_2019_2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
        <hasGrade rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
        <hasStudent rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#b6110545619"/>
        <hasSubject rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999141"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175114 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175114"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175165 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175165"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175xxx -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01175xxx">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">กจิกรรมพลศกึษา</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sets, sequences, and functions; logic; the growth of functions; methods of proof 
and mathematical induction; recursive definitions and algorithms; counting methods 
and recurrence relations; relations; introduction to graph theory;  vector spaces and 
orthogonality;    matrices  and  matric  representations  of  linear  systems;    linear 
transformations; solution of linear systems;  eigensystems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">เซต ลา  ดบั  และฟังกช์ นั  ตรรกศาสตร ์ การเตบิ โตของฟังกช์ นั  วธิ กี ารพสิ ูจน์และอุปนยั
วธิ ที างคณติ ศาสตร ์ นิยามและขนั้ ตอนวธิ แี บบเรยี กซ้า    วธิ กี ารนับและความสมั พนั ธแ์ บบ
ปรากฏซ้า   ความสมั พนั ธ ์ความรเู้ บอ้ื งตน้ เกย่ี วกบั ทฤษฎกี ราฟ  ปรภิ ูมเิวกเตอรแ์ ละการตงั้ ฉาก  
เมตรกิ ซแ์ ละการน าเสนอระบบเชงิ เสน้ ดว้ ยเมตรกิ ซ ์  การแปลงเชงิ เสน้   คา  ตอบของระบบเชงิ
เสน้   ระบบไอเกน</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Discrete Mathematics and Linear Algebra</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">คณิตศาสตรเ์ตม็หน่วยและพชีคณิตเชงิเสน้</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Visual programming; variables; selection; iteration; methods; arrays; classes; 
object-oriented programming; graphical user interface; data handling.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">การเขยี นโปรแกรมดว้ ยภาพ  ตวั แปร ทางเลอื ก การวนรอบ เมทธอด อาเรย ์ คลาส 
การโปรแกรมเชงิ วตั ถุ การตดิ ต่อกบั ผใู้ ชโ้ ดยใชภ้ าพสญั ลกั ษณ์ การจดั การขอ้ มลู</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Programming I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">การโปรแกรมคอมพวิเตอร์I</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">I  
      Laboratory for</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ปฏบิ ตั กิ ารส าหรบั วชิ า 01219114 การโปรแกรมคอมพวิ เตอร ์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Programming Laboratory I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ปฏบิตักิารการโปรแกรมคอมพวิเตอร์I</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Induction and recursion; object-oriented programming; encapsulation; dynamic 
dispatching;  interface;  inheritance;  subtyping;  exception  and  exception  handling; 
lambda expression; design patterns; principles of software engineering.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">อนิ ดคั ชนั่ และรเีคอรช์ นั่   การโปรแกรมเชงิ วตั ถุ  เอน็ แค๊ปซเู ลชนั่   การดสิ แพชแบบพล
วตั ร อนิ เตอเฟส อนิ เฮอรแิ ตนซ ์ ไทป์รอง สภาวะไมป่ กตแิ ละการจดั การ นิพจน์แลมบด์ า แบบ
แผนการออกแบบซอฟตแ์ วร ์ หลกั การพน้ื ฐานทางวศิ วกรรมซอฟตแ์ วร์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Programming II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">การโปรแกรมคอมพวิเตอร์II</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">II  
    Laboratory for</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ปฏบิ ตั กิ ารสา  หรบั วชิ า 01219116 การโปรแกรมคอมพวิ เตอร ์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Programming Laboratory II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ปฏบิตักิารการโปรแกรมคอมพวิเตอร์II</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219211 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219211">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Program development skill enhancement camp, at least</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ค่ายเพมิ่ พนู ทกั ษะการพฒั นาโปรแกรมไมต่ ่า  กว่า 48 ชวั่ โมง</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Development Training Camp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">คา่ยฝึกพฒันาซอฟตแ์วร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">I   
               Laboratory for</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ปฏบิ ตั กิ ารส าหรบั วชิ า 01219217 โครงสรา้ งขอ้ มลู และขนั้ ตอนวธิ  ี</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Structure and Algorithm Laboratory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ปฏบิตักิารโครงสรา้งขอ้มลูและขนั้ตอนวธิี</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219214 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219214">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Probability;  discrete  and  continuous  random  variable;  function  of  random 
variable;  multiple  random  variables;  sampling;  sampling  distribution;  descriptive 
statistics;  distribution  visualization;  parameter  estimation;  confidence  intervals; 
hypothesis testing; Chi-square test; regression analysis; application to software and 
knowledge engineering problems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ความน่าจะเป็น ตวั แปรสุ่มไมต่ ่อเน่อื งและต่อเน่อื ง ฟังกช์ นั่ ของตวั แปรสุ่ม ตวั แปรสุ่ม
หลายตวั   การสุ่มตวั อยา่ ง  การแจกแจงการสุ่มตวั อยา่ ง  สถติ พิ รรณนา การสรา้ งภาพการ
กระจาย การประมาณค่าพารามเิตอร ์ ช่วงความเช่อื มนั่  การทดสอบสมมตฐิ าน การทดสอบ
ไคสแควร ์ การวเิ คราะหก์ ารถดถอย  การประยกุ ตก์ บั ปัญหาดา้ นวศิ วกรรมซอฟตแ์ วรแ์ ละ
ความร ู้</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Probability and Statistics for Software and Knowledge Engineers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ความน่าจะเป็นและสถติสิาํหรบัวศิวกรซอฟตแ์วรแ์ละความรู้</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01204211"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219212"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Abstract data types:  stack, queues, lists, trees, and graphs; data abstraction; 
basic algorithms for problem solving: analysis of algorithms, correctness of algorithms, 
complexity analysis, greedy algorithms, divide-and-conquer techniques.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ขอ้ มลู ชนิดนามธรรมพน้ื ฐาน ไดแ้ ก่ กองเรยี บทบั ซอ้ น แถวคอย รายการ ตน้ ไม ้ กราฟ
เบอ้ื งตน้   การสรา้ งขอ้ มลู นามธรรม  ขนั้ ตอนวธิ พี น้ื ฐานส าหรบั แก้ปัญหา  ไดแ้ ก่  การวเิ คราะห์
อลั กอรทิ มึ   ความถูกตอ้ งของอลั กอรทิ มึ   การวเิ คราะหค์ วามซบั ซอ้ นของอลั กอรทิ มึ   การ
ออกแบบอลั กอรทิ มึ ทค่ี รอบคลุมขนั้ ตอนวธิ เี ชงิ ละโมบ และเทคนิคการแบ่งแยกเพ่อื เอาชนะ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Structure and Algorithm I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">โครงสรา้งขอ้มลูและขนั้ตอนวธิีI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219218 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219218">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Abstract data types: hashing, dictionary, priority queue; design and analysis 
of  algorithm:  shortest  path  problem,  minimum  spanning  tree  problem,  dynamic 
programming, network flow, NP-completeness.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ขอ้ มลู ชนิดนามธรรมพน้ื ฐาน ไดแ้ ก่ การทา  แฮชชงิ่  ดกิ ชนั นาร ีแถวคอยแบบมลี  าดบั  
ขนั้ ตอนวธิ ใี นสา  หรบั แกป้ ัญหาทซ่ี บั ซอ้ นยงิ่ ขน้ึ  ไดแ้ ก่ การหาระยะทางสนั้ ทส่ี ุด ปัญหาตน้ ไม ้
สแปน  การโปรแกรมแบบพลวตั  ิ ปัญหาเชงิ การจดั  ปัญหากราฟ ปัญหาเอน็ พบี รบิ ูรณ์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Structure and Algorithm II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">โครงสรา้งขอ้มลูและขนั้ตอนวธิีII</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219114"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219115"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Low-level  information  organization  and  representation;  fundamentals  of 
computing hardware organization; processes and threads; synchronization and parallel 
programming; memory systems; file systems; introduction to distributed systems.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">การจดั การและการแทนขอ้ มลู ในระดบั ล่าง  โครงสรา้ งของฮารด์ แวรพ์ น้ื ฐานในการ
คา  นวณ โปรเซสและเทรด การซงิ โครไนซแ์ ละการโปรแกรมแบบขนาน ระบบหน่วยความจา   
ระบบไฟล ์ พน้ื ฐานระบบการคา  นวณแบบกระจาย</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Introduction to Computer Systems</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">พน้ืฐานของระบบคอมพวิเตอร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219223">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219222"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Laboratory for</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ปฏบิ ตั กิ ารสา  หรบั วชิ า 01219222 พน้ื ฐานของระบบคอมพวิ เตอร ์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer System Laboratory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ปฏบิตักิารระบบคอมพวิเตอร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219224 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219224">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Principle of data communication; communication architecture and protocols; 
local and wide area networks; internetworking with TCP/IP and the internet; network 
programming; web application programming interface; related and emerging network 
technologies.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">หลกั การการส่อื สารขอ้ มลู   สถาปัตยกรรมการส่อื สารและโพรโทคอล  เครอื ขา่ ย
คอมพวิ เตอรเ์ ฉพาะทแ่ี ละบรเิ วณกวา้ ง  การเช่อื มโยงโครงขา่ ยดว้ ยทซี พี ีไอพแี ละอนิ เทอรเ์ น็ต/
การโปรแกรมเครอื ข่าย ส่วนต่อประสานโปรแกรมประยกุ ตบ์ นเวบ็  เทคโนโลยดี า้ นเครอื ขา่ ยท่ี
เกย่ี วขอ้ งและเทคโนโลยสี มยั ใหม่</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Computer Network Architecture and Programming</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">สถาปัตยกรรมเครอืขา่ยคอมพวิเตอรแ์ละการโปรแกรม</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219217"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Data modeling and the entity-relationship models; relational data models; SQL 
and query processing; constraints, views, and indexes; database design theory and 
normalization; transaction and concurrency; storage and file structures; object-relational 
model; NoSQL databases; database application development.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">โมเดลข้อมูลและโมเดลแบบองค์ประกอบและความสัมพันธ์ โมเดลข้อมูลแบบ
ความสมั พนั ธ ์ ภาษาเอสควิ แอลและการประมวลผลการเรยี กค้นขอ้ มลู   เง่อื นไข มุมมองและ
ดชั นี  ทฤษฎกี ารออกแบบฐานขอ้ มลู และการท าให้เป็นมาตรฐาน  รายการเปลย่ี นแปลงและ
การท างานในภาวะพรอ้ มกนั   หน่วยเกบ็ ขอ้ มลู และโครงสรา้ งแฟ้ม  โมเดลวตั ถุความสมั พนั ธ์  
ฐานขอ้ มลู ทไ่ี มไ่ ดเ้ ป็นแบบเอสควิ แอล  การพฒั นาโปรแกรมประยกุ ตฐ์ านขอ้ มลู</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Database Systems for Software and Knowledge Engineers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ระบบฐานขอ้มลูสาํหรบัวศิวกรซอฟตแ์วรแ์ละความรู้</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Software  requirement  analysis  and  specifications;  application  of  software 
process into development life cycle; software development that accurately fulfills the 
requirements; use of software principles in the design phase; use of software patterns 
in software implementation; software creation that is open for changes in the future.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">การวเิ คราะห์ความต้องการและขอ้ ก าหนดในการพฒั นาซอฟต์แวร ์ การประยุกต์ใช้
ขนั้ ตอนในการพฒั นาซอฟต์แวร์ การออกแบบซอฟต์แวร์เพ่อื รองรบั กบั ความต้องการและ
ขอ้ ก าหนด การประยุกต์ใช้รูปแบบการออกแบบเพ่อื การออกแบบซอฟต์แวร ์ การใช้รูปแบบ
การออกแบบเพ่ือพฒั นาซอฟต์แวร์ให้มปี ระสิทธิภ์ าพ การออกแบบซอฟต์แวร์ท่ีสามารถ
รบั รองกบั ความเปลย่ี นแปลงภายในอนาคตได ้</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Specification and Design</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ขอ้กาํหนดและการออกแบบซอฟตแ์วร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">กระบวนการพฒันาซอฟตแ์วรเ์ชงิเดย่ีว</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Knowledge  characteristics;  concept  and  process  of  knowledge  acquisition; 
knowledge sources architecture of knowledge-based system; knowledge engineering 
tools; knowledge cycle, knowledge management; knowledge management processes; 
knowledge  management  strategies;  knowledge  management  tools  and  techniques; 
relations between organizational culture and knowledge management.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ลกั ษณะเฉพาะของความร ู้ แนวคดิ และกระบวนการเกบ็ เกย่ี วความร ู้ แหล่งความร ู้
สถาปัตยกรรมของระบบองิ ความร ู้ เครอ่ื งมอื สา  หรบั วศิ วกรรมความร ู้ วฏั จกั รของความร ู้ การ
จดั การความร ู้ กระบวนการจดั การความร ู้ โอกาสในการจดั การความรใู้ นองคก์ รขนาดใหญ่        
กลยทุ ธก์ ารจดั การความร ู้ เทคนิคและเครอ่ื งมอื การจดั การความร ู้ ความสมั พนั ธร์ ะหว่าง
วฒั นธรรมองคก์ รกบั การจดั การความร ู้</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge Engineering and Knowledge Management I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">วศิวกรรมความรแู้ละการจดัการความรู้I</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219313 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219313">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Principle  concepts  of  communication;  communication  within  the  teams; 
communication with customers and stakeholders; strategic communication model to 
identify  objectives,  analyze  audience;  message  design  for  diverse  and  resistant 
audiences and information presentation in a credible and convincing way; practices in 
various situations related to topics in the software and knowledge engineering field.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">แนวคดิ หลกั ของการส่อื สาร การส่อื สารภายในกลุ่มงาน การส่อื สารกบั ลูกค้าและผู้มี
ส่วนได้ส่วนเสยี  รูปแบบการส่อื สารเชงิ กลยุทธ์เพ่อื ระบุวตั ถุประสงค์และวเิ คราะห์ผู้ฟัง การ
ออกแบบขอ้ ความส าหรบั ผู้ฟังท่มี คี วามหลากหลายและวธิ นี  าเสนอขอ้ มูลดงั กล่าวด้วยความ
น่าเช่อื ถอื  การฝึกปฏบิ ตั กิ ารในสถานการณ์ต่าง ๆ ท่เี ก่ยี วขอ้ งในสาขาวศิ วกรรมซอฟต์แวร์
และความร ู้</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Communication Skills for Software and Knowledge Engineers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ทกัษะการสอ่ืสารสาํหรบัวศิวกรซอฟตแ์วรแ์ละความรู้</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219325 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219325">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Philosophies  and  principles  of  information  security;  information  security 
standards;  relationships  between  business  requirements  and  software  security 
requirements; relationships between information security policies and software security 
requirements; enterprise (information system) architecture and its security extension; 
secure software design; secure coding; software security testing; secure software 
installation  and  configuration;  current  best  practices  in  software  security;  laws 
concerning information systems; laws concerning IT professionals, code of ethics; 
professionalism.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ปรชั ญาและหลกั การด้านการรกั ษาความมนั่ คงปลอดภยั สารสนเทศ มาตรฐานด้าน
การรกั ษาความมนั่ คงปลอดภยั สารสนเทศ ความสมั พนั ธร์ ะหว่างความต้องการทางธุรกิจกบั
ความต้องการด้านความมงั่ คงปลอดภยั ของซอฟต์แวร์ ความสมั พนั ธ์ระหว่างนโยบายด้าน
ความมัน่ คงสารสนเทศกับความต้องการด้านความมัง่ คงปลอดภัยของซอฟต์แวร์ 
สถาปัตยกรรมระบบสารสนเทศระดบั องคก์ รและส่วนขยายดา้ นการรกั ษาความมงั่คงปลอดภยั  
การออกแบบซอฟต์แวร์ให้มคี วามมนั่ คงปลอดภยั  การเขยี นเน้ือโปรแกรมให้มคี วามมนั่ คง
ปลอดภยั  การทดสอบความมนั่ คงปลอดภยั ของซอฟต์แวร ์ การตดิ ตงั้ และปรบั แต่งซอฟต์แวร์
อย่างมนั่ คงปลอดภยั  วธิ ปี ฏบิ ตั ิท่ดี ที ่สี ุดในปัจจุบนั เก่ยี วกบั การรกั ษาความมนั่ คงปลอดภัย
ซอฟต์แวร์ กฎหมายเก่ียวข้องกับระบบสารสนเทศ กฎหมายเก่ียวข้องกับวิชาชีพด้าน
สารสนเทศ จรรยาบรรณวชิ าชพี  ความเป็นมอื อาชพี</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Development Security</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ความมนั่คงปลอดภยัในการพฒันาซอฟตแ์วร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219335 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219335">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219231"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Data types; analog and digital data; data collection; remote data acquisition; 
IoT; questionnaire and survey; data cleansing; data connectivity; data sampling; data    
transformation; data source management; database connectivity; data visualization.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ประเภทของขอ้ มลู   ขอ้ มลู แอนะลอ็ กและดจิ ทิ ลั   การจดั เกบ็ ขอ้ มลู   การเกบ็ ขอ้ มลู
ระยะไกล ไอโอท ีแบบสอบถามและแบบสา  รวจ  ชา  ระขอ้ มลู เบอ้ื งตน้  ตวั เช่อื มต่อขอ้ มลู  การสุ่ม
ขอ้ มลู   ตวั แปลงขอ้ มลู   การจดั การขอ้ มลู หลายแหล่ง  การเช่อื มต่อกบั ฐานขอ้ มลู   การอธบิ าย
ขอ้ มลู ดว้ ยภาพ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Acquisition and Integration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">การนําเขา้และรวบรวมขอ้มลู</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219345 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219345">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219245"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic  concepts  of  software  verification  and  validation;  component  testing; 
integration testing; system testing and user acceptance testing; coverage analysis;    
non-functional testing;  review techniques;  static analysis of software; defect reporting.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">มโนทศั น์พน้ื ฐานเกย่ี วกบั การทวนสอบและการตรวจสอบซอฟตแ์ วร ์ การทดสอบท่ี
ระดบั ชน้ิ ส่วน การทดสอบการเช่อื มต่อ การทดสอบระบบและการทดสอบการยอมรบั ของผใู้ ช ้
การวเิ คราะหค์ วามครอบคลุม  การทดสอบเชงิ ไมเ่ ป็นฟังกช์ นั่   เทคนิคการทบทวน  การ
วเิ คราะหซ์ อฟตแ์ วรเ์ ชงิ สถติ ย ์ การรายงานความผดิ พลาด</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Verification and Validation Laboratory</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ปฏบิตักิารการทวนสอบและการตรวจสอบซอฟตแ์วร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219346 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219346">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Standard processes to manage software project; timeline, budget and resource 
planning; work breakdown structure; project monitoring and control; measurement and 
analysis; configuration management; test and deployment steps.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">การจดั การกระบวนการและโครงการซอฟตแ์ วร ์ การก าหนดแผน  ตารางเวลา 
งบประมาณ และ ทรพั ยากรการแตกแผนการท างาน การตดิ ตามและควบคุม การวดั และการ
วเิ คราะห ์ การควบคุมโครงแบบ การทดสอบ และ ขนั้ ตอนการพฒั นาซอฟตแ์ วร์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Software Process and Project Management</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">การจดัการกระบวนการและโครงการซอฟตแ์วร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219266"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic  principle  of  knowledge  representation  and  its  reasoning  tasks; 
characteristics, advantage, and limitations of various knowledge representation: logic, 
predicate  calculus,  fuzzy  logic,  semantic  networks,  frame,  ontology;  process  of 
transforming unstructured knowledge to knowledge representation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">หลกั การพน้ื ฐานการแทนความรใู้ หอ้ ยใู่ นรปู ทค่ี อมพวิ เตอรส์ ามารถประมวลผลไดแ้ ละ
การหาเหตุผล  คุณลกั ษณะตวั แทนความร ู้ ขอ้ ไดเ้ ปรยี บและขอ้ จา  กดั ของตวั แทนความรแู้ บบ
ต่างๆ เช่น กฎตรรกศาสตร ์การคา  นวณเชงิ เพรดเิ คต การแทนความรแู้ บบคลุมเครอื  โครงขา่ ย
ความหมาย  เฟรม  การแทนความรโู้ ดยใชภ้ ววทิ ยา  กระบวนการแทนความรแู้ บบไมม่ ี
โครงสรา้ ง ใหอ้ ยใู่ นรปู แบบของตวั แทนความรู้</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Knowledge Engineering and Knowledge Management II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">วศิวกรรมความรแู้ละการจดัการความรู้II</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219367 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219367">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219366"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Basic concepts of data analytics; techniques and models; ethics and privacy 
issues; data mining software suite; data mining methodologies; data pre-processing 
techniques; data regression and classification techniques; data clustering techniques; 
link  and  association  discovery  techniques,  data  mining  applications;  implementing 
analytics within an organization; un-structured and complex data analytics; big data 
analytics; data analytics trends.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">แนวคดิ พน้ื ฐานของการวเิ คราะหข์ อ้ มลู  เทคนิคและแบบจา  ลอง ประเดน็ ดา้ นจรยิ ธรรม
และความเป็นส่วนตวั   ชุดซอฟตแ์ วรเ์ หมอื งขอ้ มลู   วธิ กี ารท าเหมอื งขอ้ มลู   เทคนิคการเตรยี ม
ขอ้ มลู  เทคนิคการจดั กลุ่มขอ้ มลู  เทคนิคการแบ่งกลุ่มขอ้ มลู  เทคนิคการคน้ หาความสมั พนั ธบ์ น
ขอ้ มลู  การประยกุ ตก์ ารทา  เหมอื งขอ้ มลู  การวเิ คราะหข์ อ้ มลู ทม่ี รี ปู แบบซบั ซอ้ น การวเิ คราะห์
ขอ้ มลู ขนาดใหญ่มาก แนวโน้มและทศิ ทางของเทคนิคการวเิ คราะหข์ อ้ มลู</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Data Analytics</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">การวเิคราะหข์อ้มลู</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219382 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219382">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219243"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Psychological concept on interaction; user-experience design; human-computer 
interface  design;  software  interaction;  hardware  interaction;  system  interaction; 
development  tools;  interaction  assessment;  response-time  model;  user  document 
development.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">แนวคดิ เชงิ จติ วทิ ยาของผใู้ ช ้ การพฒั นาประสบการณ์ของผใู้ ช ้ การออกแบบและสรา้ ง
ระบบตดิ ต่อระหว่างผใู้ ชก้ บั คอมพวิ เตอร ์อตั รกริ ยิ าของฮารด์ แวรแ์ ละซอฟตแ์ วร ์ อตั รกริ ยิ าของ
ระบบงาน  เครอ่ื งมอื สา  หรบั การพฒั นา  การประเมนิ คุณภาพ  โมเดลของเวลาการตอบสนอง 
การท าค่มู อื</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Interaction Design</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">การออกแบบอนัตรกริยิา</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219395 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219395">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Design and management of software group projects; technical report writing; 
literature  review  and  reference;  technical  report  presentation;  preparation  for  a 
computer engineering project proposal; presentation of the project proposal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">การออกแบบและการจดั การโครงงานวศิ วกรรม การเขยี นรายงานวชิ าการ การตรวจ
และอา้ งองิ เอกสารวชิ าการ  การน าเสนอรายงานวชิ าการ    การเตรยี มขอ้ เสนอโครงงาน
วศิ วกรรมคอมพวิ เตอร ์ การน าเสนอหวั ขอ้ โครงงาน</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Innovative Software Group Project Preparation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">การเตรยีมการโครงงานกลุ่มนวตักรรมซอฟตแ์วร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219412 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219412">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">General  text  writing;  project  proposal;  progress  and  final  report;  result 
documentary;  summary;  critique;  research  paper;  literature  review;  bibliography; 
software  tools  for  editing  and  submission  systems;  writing  brainstorm;  idea 
organization; outlining; editing and proof reading; peer review; rewriting; feedback 
conference between teacher and student.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">วธิ เี ขยี นบทความทวั่ ไป  ขอ้ เสนอโครงงาน  รายงานความคบื หน้าและรายงานสรุป
โครงงาน  การแสดงผลลพั ธ ์ บทสรปุ   บทวจิ ารณ์  รายงานวจิ ยั   การทบทวนงานวจิ ยั  
บรรณานุกรม  เครอ่ื งมอื ซอฟตแ์ วรส์ า  หรบั การตรวจแก้และการส่งผลงาน  วธิ กี ารระดมสมอง
สา  หรบั การเขยี น    การเรยี บเรยี งความคดิ   การรา่ งแผนการเขยี น  การตรวจแก ้ การพสิ ูจน์
อกั ษร  การทบทวนโดยผรู้ เู้ สมอกนั     การเรยี บเรยี งใหม ่ การประชุมรว่ มกนั เพ่อื รวบรวม
ขอ้ เสนอแนะของงานเขยี นระหว่างผเู้ รยี นและผสู้ อน</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Technical Writing for Software and Knowledge Engineers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">การเขยีนเชงิเทคนิคสาํหรบัวศิวกรซอฟตแ์วรแ์ละความรู้</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219449 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219449">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219116"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219117"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Software architecture process; software quality attributes; software architecture 
documentation; model-driven architecture; service-oriented architecture; architectural 
design patterns; concurrent and networked object patterns; enterprise system patterns; 
internet-based system patterns.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">กระบวนการสถาปัตยกรรมซอฟต์แวร์  ลกั ษณะประจ าเชงิ คุณภาพของซอฟต์แวร์   
การเขยี นเอกสารสถาปัตยกรรมซอฟต์แวร์   สถาปัตยกรรมท่ขี บั เคล่อื นด้วยแบบจ าลอง   
สถาปัตยกรรมเชงิ การบรกิ าร   รปู แบบการออกแบบเชงิ สถาปัตยกรรม   รปู แบบสา  หรบั วตั ถุ
แบบเครือข่ายท่ีท างานจวบกัน  รูปแบบส าหรับระบบองค์ แบบรูปส าหรับระบบอิง 
อนิ เทอรเ์ น็ต</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Principle of Software Architecture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">แนวคดิหลกัสาํหรบัสถาปัตยกรรมซอฟตแ์วร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219490 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219490">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">On the job training as a temporary according to the assigned project including 
     Report and presentation.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">การปฏบิ ตั งิ านในลกั ษณะพนักงานชวั่ คราวตามโครงการทไ่ี ดร้ บั มอบหมาย ตลอดจน
การจดั ทา  รายงานและการน าเสนอ</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cooperative Education</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">สหกจิศกึษา</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219497 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219497">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">สมัมนาเชงิเทคนิคและปฎบิตัทิางวศิวกรรมซอฟตแ์วรแ์ละความรู้</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219499 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219499">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219395"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01219490"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">(</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Innovative Software Group Project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">โครงงานกลุ่มนวตักรรมซอฟตแ์วร์</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355111 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355111"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355112 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355112"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355113 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355113"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355204 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355204"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355206 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355206"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355xxx -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01355xxx">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ภาษาองักฤษ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01385223 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01385223"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Limits and continuity of functions, derivatives and applications, differentials, 
integration and applications, polar coordinates , improper integrals, sequences and 
series, mathematical induction.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ลมิ ติ และความต่อเน่ืองของฟังก์ชนั  อนุพนั ธแ์ ละการประยุกต์ ค่าเชงิ อนุพนั ธ ์ ปรพิ นั ธ์
และการประยุกต์ ระบบพกิ ดั เชงิ ขวั้  ปรพิ นั ธ์ไม่ตรงแบบ ล าดบั และอนุกรม การอุปนัยเชิง
คณติ ศาสตร ์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engineering Mathematics I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">คณิตศาสตรว์ศิวกรรมI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417168 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417168">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01417167"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Vectors and solid analytic geometry, calculus of multivariables functions, 
calculus of vectorvalued functions.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">เวกเตอรแ์ ละเรขาคณติ วเิ คราะหท์ รงตนั  แคลคลู สั ของฟังกช์ นั หลายตวั แปร แคลคลู สั
ของ ฟังกช์ นั ค่าเวกเตอร ์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engineering Mathematics II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">คณิตศาสตรว์ศิวกรรมII</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Mechanics, harmonic motion, waves, fluid mechanics, thermodynamics.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">กลศาสตร ์ การเคล่อื นทแ่ี บบฮารม์ อนิก คล่นื  กลศาสตรข์ องไหล อุณหพลศาสตร ์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">General Physics I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ฟิสกิสท์วั่ไปI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Electromagnetism,  electromagnetic  waves,  optics,  introduction  to  modern 
physics and nuclear physics.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ไฟฟ้าแมเ่ หลก็  คล่นื แมเ่ หลก็ ไฟฟ้า ทศั นศาสตร ์ ฟิสกิ สย์ คุ ใหมเ่ บอ้ื งตน้  และนิวเคลยี ร์
ฟิสกิ ส ์</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">General Physics II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ฟิสกิสท์วั่ไปII</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420111"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420117"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">I</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">ปฏบิ ตั กิ ารสา  หรบั วชิ าฟิสกิ สท์ วั่ ไป</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory in Physics I</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ปฏบิตักิารฟิสกิส์I</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420114 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420114">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420112"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420113"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420118"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en">II</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th">หรอื พรอ้ มกนั   
ปฏบิ ตั กิ ารสา  หรบั วชิ าฟิสกิ สท์ วั่ ไป</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Laboratory in Physics II</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ปฏบิตักิารฟิสกิส์II</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420117 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420117"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420118 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01420118"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999011 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999011"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999021 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999021"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999023 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999023"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999032 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999032"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999034 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999034"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999041 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999041"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999111 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999111">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
        <hasPrerequisite rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <mustRegisterWith rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
        <semesterAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</semesterAllowed>
        <yearAllowed rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1</yearAllowed>
        <rdfs:comment xml:lang="en"></rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="th"></rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en"></rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="th">ศาสตรแ์หง่แผน่ดนิ</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999141 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s01999141"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B+"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDifferent"/>
        <owl:distinctMembers rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#A"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#B"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#C"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#D"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#F"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#I"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#N"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#P"/>
        </owl:distinctMembers>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Rules
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#subj">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#grade">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearEnrolled">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentYear">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#result">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">validate prerequisite</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c1"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c1"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c2"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c2"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Nothing"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c1"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">passedSubject</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Enrollment"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasStudent"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasSubject"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#subj"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasGrade"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#e"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#grade"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#PassingGrade"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#grade"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#passedSubject"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#subj"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">studiesInYear</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#academicYearEnrolled"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearEnrolled"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicYear"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentYear"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#subtract"/>
                                                <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#result"/>
                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentYear"/>
                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearEnrolled"/>
                                                </swrl:arguments>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#result"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">canRegister (prerequisites)</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#passedSubject"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#p"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                        <rdf:first>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearAllowed"/>
                                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear"/>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:first>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                <rdf:first>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear"/>
                                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear"/>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:first>
                                                                <rdf:rest>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                        <rdf:first>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                                                <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#greaterThanOrEqual"/>
                                                                                <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear"/>
                                                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear"/>
                                                                                </swrl:arguments>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:first>
                                                                        <rdf:rest>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                                <rdf:first>
                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicSemester"/>
                                                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now"/>
                                                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1"/>
                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                </rdf:first>
                                                                                <rdf:rest>
                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                                        <rdf:first>
                                                                                            <rdf:Description>
                                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#semesterAllowed"/>
                                                                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                                                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2"/>
                                                                                            </rdf:Description>
                                                                                        </rdf:first>
                                                                                        <rdf:rest>
                                                                                            <rdf:Description>
                                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                                                <rdf:first>
                                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                                                                        <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#equal"/>
                                                                                                        <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                                                                            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1"/>
                                                                                                            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2"/>
                                                                                                        </swrl:arguments>
                                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                                </rdf:first>
                                                                                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                                                                            </rdf:Description>
                                                                                        </rdf:rest>
                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                </rdf:rest>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:rest>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:rest>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#canRegister"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <swrla:isRuleEnabled rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</swrla:isRuleEnabled>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"></rdfs:comment>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">canRegister (No prerequisites)</rdfs:label>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Student"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Subject"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#hasPrerequisite"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#None"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#yearAllowed"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#studiesInYear"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                        <rdf:first>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                                <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#greaterThanOrEqual"/>
                                                                <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sYear"/>
                                                                    <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#cYear"/>
                                                                </swrl:arguments>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:first>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                <rdf:first>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#currentAcademicSemester"/>
                                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#Now"/>
                                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1"/>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:first>
                                                                <rdf:rest>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                        <rdf:first>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#DatavaluedPropertyAtom"/>
                                                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#semesterAllowed"/>
                                                                                <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                                                                                <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2"/>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:first>
                                                                        <rdf:rest>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                                                <rdf:first>
                                                                                    <rdf:Description>
                                                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#BuiltinAtom"/>
                                                                                        <swrl:builtin rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#equal"/>
                                                                                        <swrl:arguments rdf:parseType="Collection">
                                                                                            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem1"/>
                                                                                            <rdf:Description rdf:about="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#sem2"/>
                                                                                        </swrl:arguments>
                                                                                    </rdf:Description>
                                                                                </rdf:first>
                                                                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:rest>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:rest>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#canRegister"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#s"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="http://www.semanticweb.org/user/ontologies/2020/SKE-courses#c"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

